\documentclass[titlepage,10pt,a4paper,uplatex]{jsbook}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[uplatex,deluxe]{otf}

\usepackage[noto]{pxchfon}

\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage[round,colon,authoryear]{natbib}

\usepackage[dvipdfmx, hiresbb]{graphicx, xcolor}

\usepackage{grffile}

\usepackage[%
dvipdfm,%
pdfstartview={FitH -32768},%    描画領域の幅に合わせる
bookmarks=true,%                しおり付き
bookmarksnumbered=false,%        章や節の番号をふる
bookmarkstype=toc,%             目次情報のファイル.tocを参照
colorlinks=true,%              ハイパーリンクを色文字に
linkcolor=black,%       link の枠の色 black
citecolor=black,%       cite の枠の色 black
urlcolor=black,%        url の枠の色 black
pdftitle={WordPressによる学会オンライン大会サイト構築法},%
pdfauthor={田辺晶史},
pdfkeywords={学会, 大会, 年会, 運営, 構築}%
]{hyperref}

\usepackage{pxjahyper}

\usepackage{amsmath,amssymb}

\AtBeginDocument{
  \abovedisplayskip     =0.5\abovedisplayskip
  \abovedisplayshortskip=0.5\abovedisplayshortskip
  \belowdisplayskip     =0.5\belowdisplayskip
  \belowdisplayshortskip=0.5\belowdisplayshortskip}

\usepackage{newtxtext,newtxmath}

\usepackage{textcomp}

\usepackage[prefernoncjk]{pxcjkcat}

\cjkcategory{sym18,grek}{cjk}

\usepackage{url}

\usepackage{booktabs}

\usepackage{multirow}

\usepackage{threeparttable}

\usepackage{longtable}

\usepackage{lineno}

\usepackage{lscape}

\title{WordPressによる学会オンライン大会サイト構築法}
\author{田辺晶史}
\date{\today}

%\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
\renewcommand{\prepartname}{第}
\renewcommand{\postpartname}{部}
\renewcommand{\prechaptername}{第}
\renewcommand{\postchaptername}{章}
\renewcommand{\presectionname}{}%  第
\renewcommand{\postsectionname}{}% 節
\renewcommand{\contentsname}{目次}
\renewcommand{\listfigurename}{図目次}
\renewcommand{\listtablename}{表目次}
\renewcommand{\refname}{引用文献}
\renewcommand{\bibname}{引用文献}
\renewcommand{\indexname}{索引}
\renewcommand{\figurename}{図}
\renewcommand{\tablename}{表}
\renewcommand{\appendixname}{付録}

\usepackage{float}
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{gray}{0.9}
\newenvironment{content}{\begin{shaded}\vspace{-1em}\raggedright\ttfamily\footnotesize\setlength{\baselineskip}{1.4em}}{\end{shaded}\vspace{-1em}}
\newenvironment{pre}{\begin{leftbar}\raggedright\ttfamily\footnotesize\setlength{\baselineskip}{1.4em}}{\end{leftbar}\vspace{-1em}}
\newenvironment{cmd}{\begin{oframed}\raggedright\ttfamily\footnotesize\setlength{\baselineskip}{1.4em}}{\end{oframed}\vspace{-1em}}

\setlength{\textwidth}{\fullwidth}
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
\addtolength{\evensidemargin}{-2.5 true mm}
\addtolength{\oddsidemargin}{2.5 true mm}

\makeatletter
\renewcommand{\chapter}{%
  \if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
  \global\@topnum\z@
  \secdef\@chapter\@schapter}
\makeatother

\renewcommand{\textbf}[1]{{\bfseries\sffamily#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\maketitle
\cleardoublepage
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\cleardoublepage
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em plus 0.2em}
\parindent=0em
\parskip=1em plus 0.2em
\pagenumbering{arabic}

\chapter*{はじめに}
\addcontentsline{toc}{chapter}{はじめに}

本書はクリエイティブ・コモンズの表示-継承 4.0 国際ライセンスの下で配布します。
このライセンスの下では、原著作者の明示を行う限り、利用者は自由に本書を複製・頒布・展示することができます。
また、原著作者の明示と本ライセンスまたは互換性のあるライセンスの適用を行う限り、本書を改変した二次著作物の作成・配布も自由に行うことができます。
詳しい使用許諾条件を見るには\\
\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}\\
をチェックするか、クリエイティブ・コモンズに郵便にてお問い合わせ下さい。
住所は Creative Commons, PO Box 1866, Mountain View, CA 94042, USA です。

本書が皆さんの役に立つことができましたら幸いです。
この機会を与えて下さった環境DNA学会、個体群生態学会の皆さんと、本書をお読みの皆さんに感謝します。

\chapter{各種サービスの契約}

本書では、WordPressホスティングをKinsta、電子メール配信をSendGrid、オンデマンド動画の参加者からの収集はDropbox、オンデマンド動画配信はVimeo、リアルタイム動画配信はZoomを使用すると想定しています。
必ずしもこれらのサービスでなくてはいけないわけではありませんが、コストパフォーマンスとスケーラビリティの面でこれら以上のサービスは現状では存在しないと思います。
Kinstaはお金さえ積めば「落ちない」Webサイト運営ができ、SendGridでは同様に事実上青天井のメール配信ができます。
Dropboxは、アップロードされた動画ファイルをVimeoに直接アップロードすることができるので、参加者からの動画ファイルの収集とVimeoへのアップロードに便利です。
Vimeoは動画の配信には制限がありません(保存容量には上限がある)。
Zoomは配信・閲覧用アプリが普及していてウェビナーの参加者数上限が非常に大きい利点があります。
実はVimeoでもリアルタイム動画配信が可能ですが、ライブ配信用アプリを別途ホスト側がインストールしなければならない上、遠隔講演者数がPremiumプランで5人、Enterpriseプランで10人までという制限があり、アプリの操作にホストや遠隔講演者が慣れていないので、Zoomをおすすめします。
講演者が1ヶ所に集まって、オンラインでもその様子を配信する、というような用途ならVimeoは向いています。

また、\textbf{学会で独自のドメイン名を保有しており、DNS設定が可能であること、学会または代表者または担当者名義のクレジットカードがあることも前提}となります。
SendGridのログインには二要素認証が必要なため、そのためのスマートフォンやタブレットも必要となります。
独自ドメイン名を保有していない場合は、Value-domainやさくらインターネット、お名前.comなどで取得して下さい(どこでも構いませんが、さくらインターネットをおすすめします)。
ここでは、保有ドメイン名が\texttt{hogehoge.hoge}、オンライン大会サイト用サブドメインが\texttt{meeting2021.hogehoge.hoge}と仮定して進めます。
また、オンライン大会管理者用メールアドレスは\texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}と仮定しますので、管理者に依頼してメールアカウントを作成しておいて下さい。
独自ドメイン名を保有しておらず、独自ドメイン名のWebサイトもメールアドレスもない場合、さくらインターネットのレンタルサーバおよびドメインを契約するのがおすすめです。
これは、\texttt{hogehoge.hoge}のドメイン名をさくらインターネットで取得し、\texttt{hogehoge.hoge}のWebサイト\url{http://hogehoge.hoge/}もさくらのレンタルサーバ上に設置するということです。
ただし、このWebサイトをKinstaで作成することも可能ですので、その場合はメールボックスプランを選び、独自ドメイン名とメールアドレスだけさくらインターネットを利用すればいいでしょう。
Kinstaはディスク容量があまり多くないため、\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/}をKinstaに、\url{http://hogehoge.hoge/}は別のホスティング業者に任せた方がいいと思います。
なお、さくらインターネットのレンタルサーバは、アクセスが集中するとアクセス制限がかかってしまうので、オンライン大会サイト運営には向いていません。
それに対して、Kinstaはお金さえ払えばいくらアクセスが集中しても問題ありません。
さくらインターネットでもクラウドを契約すればウェブアクセラレータという機能で同様のことが可能ですが、設定がやや複雑です(料金も従量課金なのでお金さえ払えばアクセス制限は発生しないはずです)。
独自ドメイン名取得、レンタルサーバ、クラウドの全てをさくらインターネットに統一すれば、ウェブアクセラレータは\href{https://manual.sakura.ad.jp/cloud/webaccel/manual/tips-settings-webaccel-for-rs.html}{公式マニュアル}の通りに設定するだけで使用可能です。
さくらのレンタルサーバにはコンテンツブーストという機能もありますが、利用の条件が厳しく、\texttt{meeting2021.hogehoge.hoge}というドメインでは利用できません。
参加人数100名以下の小規模な集会であれば、さくらインターネットのレンタルサーバとリソースブーストという機能で十分対応可能だろうと思いますが、万が一アクセス制限が開催期間中に適用されてしまった場合、オンライン大会サイトにアクセスできなくなりますので、おすすめはしません。
さくらインターネットを使用する場合、ドメインの取得・設定、SSLの導入・設定、WordPressの導入は公式マニュアルを参照して下さい。

ここで想定しているオンライン大会参加者数は数百人程度です。
本稿ではWordPressサイト上でのユーザー管理をローカルのCSVファイルとCSVファイルをインポートできるWordPressプラグインで行う想定をしており、ここが最大のボトルネックとなります。
というのも、このWordPressプラグインでは100人を超えた辺りでCSVのインポートに長時間を要するようになるためです。
CSVを分割して100人程度ずつインポートするようにすればより多くの参加者にも対応可能なのですが、数千人規模になると操作担当者が少々苦労することになります。
データを格納するMySQLデータベースを直接操作するスキルがあればこの問題も解決しますので、理論上は数千人やそれ以上の参加者にも対応は可能です。

\section{Kinstaとの契約と設定}

「\href{https://kinsta.com/jp/plans/}{プラン一覧のページ}」を表示し、プランを選択して「選ぶ」を押して下さい。
メールアドレス、姓、名、パスワードを入力して「続く」を押し、次のページで契約する法人名あるいは個人名と所在地、クレジットカード情報を入力して「完了」を押すと契約完了です。
プランは月額100米ドルのBUSINESS 1以上にして下さい。
これは、STARTERやPROプランでは、PHPワーカー数が少ないため会員制サイトの構築の際にパフォーマンスが不足する可能性があるためです。
また、ディスク容量が不足する場合は、十分な容量になるまでプランを上位のものに変えて下さい。
無料CDN転送容量、月間訪問数は上限を超えれば従量課金になるので、とりあえずBUSINESS 1にしておけばいいでしょう。
ただし、学会大会程度でものすごい金額になることはまずないとは思いますが、従量課金は青天井なので注意は必要です。
不安があるなら大会の開催期間だけENTERPRISE 1以上のプランにしましょう。

Kinstaとの契約が完了すると、「\href{https://my.kinsta.com/login/?lang=jp}{MyKinsta}」にログインできるようになります。
Webサイトを作成するには、MyKinstaにログインして、「サイト」メニューから「サイトを追加」を選択します。
「WordPressをインストール」を選択し、「ドメイン名」は\texttt{meeting2021.hogehoge.hoge} (ただし、DNSのAレコードは契約した業者に依頼して編集する必要がある。後述)、「サイトの名前」は短めのわかりやすいタイトルを付けます(Hogehoge Meeting 2021など)。
「ロケーション」は参加者の多い地域を選びます(通常はTokyo)。
「WordPressサイトタイトル」は短めのわかりやすいタイトルを付けて下さい(サイトの名前と同じで構いません)。
「WordPressの管理者のユーザー名」はAdministratorなどの適当な管理者アカウント名を入力します。
「WordPressの管理者のパスワード」は自動生成されたものが入力されているはずなので、そのままで構いません(ただしどこかにメモしておいて下さい)。
「WordPressの管理者の電子メール」は主管理担当者のメールアドレス、つまり\texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}とします。
「言語」はEnglish (US)を推奨します。
その他のチェックボックスは全て外しておきます。
「追加」を押すとWebサイトが追加されます(数分程度かかります)。

Webサイトの追加後、「サイト」メニュー内の追加したサイトを選択し、追加したサイトの設定を行います。
まず、「ドメイン」メニューを選択してサイト作成時に指定したドメインがドメインのリストにあり、プライマリドメインが適切に設定されていることを確認します。
ドメイン登録業者に依頼して、DNSのAレコードを「情報」メニューの「サイトのIPアドレス」にあるIPアドレスに設定する必要があります(ドメイン登録業者によって方法は異なりますが、Webサイトにログインしてメニューから手続きすることがほとんどです)。
DNSレコードが適切に設定できると、\url{http://meeting2021.hogehoge.hoge/}にアクセスすることでWebサイトが表示されるはずですので、確認します。
Webサイトが表示できない場合は、DNSレコードの設定を見直します(なお、DNSレコードの設定は反映に多少時間がかかることがあります)。
この時点ではhttpsが有効化されていませんので、「ツール」メニューの「SSL証明書」欄で「無料のSSL証明書を生成する」を選択すればSSLを有効化できます(Let's encryptによる無料証明書が発行、インストールされ、自動更新されるよう設定されます)。
SSL証明書の生成後、「強制HTTPS」欄のグレーアウトが解除されるので、「有効にする」を押してhttpを無効化して完全https化します。
あとはKinsta CDNの有効化が必要ですが、後述するWordPressの設定が全て完了するまでは無効化しておく方がいいと思います。

\section{SendGridとの契約と設定}

日本の代理店である構造計画研究所の「\href{https://sendgrid.kke.co.jp/app?p=signup.index}{新規会員登録のページ}」を開き、メールアドレスを入力して「確認メールを送信する」を押します。
すると、メールアドレスに構造計画研究所からメールが届くので、その中に書いてあるURLにアクセスします。
契約者情報といくつかの質問に対する回答を入力して送信すると、数日中にログイン用の情報が送られてきます。
質問には、以下のように回答します。

\begin{description}
\item[質問1 どういった用途で利用されますか？] 自社の社内システム、個人で使用しているツール
\item[質問2 どのようなメールを送信されますか？] トランザクションメール（通知メールなど）
\item[質問3 誰に対してメールを送信しますか？] 自分・知人（サークルやコミュニティの関係者など）・自社内の関係者
\item[質問4 誰のメールを送信しますか？] 自分自身のメール・自社社員、自社のメール・自社システムの通知メール（問合せフォームの受付完了通知など）
\item[質問5 メール送信時に指定する予定のFromアドレスをご記入ください] \texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\item[質問6 月間送信通数] 参加者数×100～1000程度を入力
\item[質問7 利用用途の詳細] WordPressで構築した学会コミュニティサイトから、サイト会員への通知メールの送信に利用する
\item[質問8 備考欄] 空欄
\end{description}

登録時にはFreeプランでまず登録され、その後にログインして「\href{https://sendgrid.kke.co.jp/app?p=mypage.creditcard}{クレジットカード情報登録}」を行い、「\href{https://sendgrid.kke.co.jp/app?p=mypage.plan}{プラン変更}」で有料プランに移行します。
プランは月額10,000円のPro 100k以上のプランで契約して下さい。
これ未満のプランでは、他の契約者と共用のIPアドレスからメールが送信されますが、他の契約者が迷惑メールを送信してブラックリストに登録されてしまうと、学会の送信したメールも受信拒否されてしまったりする問題が起きます。
Pro 100k以上のプランでは、契約者ごとに固有のIPアドレスが付与されるため、他の契約者の行為の影響を受けなくなります。
念のため、二要素認証は有効化しておきましょう。

SendGridの設定は「\href{https://sendgrid.kke.co.jp/app?p=login.index}{ログインページ}」からログインして、「SendGridダッシュボードへ」を押してダッシュボードページから行います。
「Settings」内の「Mail Settings」および「Tracking」を開いて、全ての設定を「Disabled」にしておきましょう。
デフォルトでは、送信メール内のURLを、各ユーザーがアクセスしたかどうかを確認できる転送URLに置換する機能などが有効になっていると思います。
また、メールがしっかり届くようにするため、ドメイン認証の有効化を行います。
この手続方法は構造計画研究所の「\href{https://sendgrid.kke.co.jp/docs/Tutorials/D_Improve_Deliverability/using_whitelabel.html}{独自ドメインを利用する}」を参照して行って下さい。
ここではDomain AuthenticationとReverse DNSだけ設定すればよく、Link Brandingは不要です。
Domain AuthenticationとReverse DNSの設定を行うことで、メールを受け取るサーバに受信拒否されにくくなります。

上記の設定が終わったら、WordPressから送信するためのAPIキーの作成を行います。
SendGridダッシュボードにアクセスし、「Settings」内の「API Keys」を表示します。
「Create API Key」を押してAPIキー作成メニューに入ります。
「API Key Name」は適当な名前を付けます(WordPressMailとかでいいでしょう)。
「API Keys Permissions」は「Restricted Access」を選択し、「Mail Send」のスイッチを入れて、「Create \& View」を押すと、発行されたAPIキーが表示されますので、どこかにメモしておきます。
「Done」を押すと表示が消えて二度と表示されませんのでご注意下さい。
APIキーを忘れてしまった場合、作成したAPIキーを削除し、再度作成する手続きを行って下さい。

\chapter{WordPressの設定}

オンライン大会サイトのドメインが\texttt{meeting2021.hogehoge.hoge}の場合、\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-admin/}にアクセスすることでログイン画面に入ることができます。
MyKinstaで設定した「WordPressの管理者のユーザー名」と「WordPressの管理者のパスワード」を使ってログインし、ダッシュボード\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-admin/}を表示して下さい。

次に左サイドバーから「Posts→All Posts」を表示し、全ての投稿のチェックボックスにチェックを入れて、「Bulk actions→Move to Trash→Apply」で一旦全ての投稿を削除します。
「Pages→All Pages」でも同様に全ての固定ページを削除します。

\section{テーマのインストール}

左サイドバーの「Appearance→Themes」を表示し、上部の「Add New」ボタンを押すと、新しいテーマを追加する画面になりますので、検索ボックスにテーマ名などのキーワードを入力すれば該当するテーマがリストアップできます。
WordPress純正テーマでは「Twenty Sixteen」がおすすめです。
他のテーマも含めると「Sparkling」がいいでしょう。
これ以降では「Sparkling」をインストールしたと仮定して進めます。

\section{プラグインのインストール}

左サイドバーから「Plugins→Installed Plugins」を選択します。
全てのプラグインの左チェックボックスにチェックを入れて、「Bulk actions→Delete→Apply」で一旦全てのプラグインを削除します。
次に、「Plugins→Add New」から下記のプラグインをインストールします。
Keyword欄に入力すればリストアップされますが、紛らわしい名前のプラグインが多数あるので注意して下さい。
また、検索キーワードと一致度が高い名前のプラグインが優先的に表示されるわけではないようです。
Activateは一括で行うので、検索→Install Now→検索→・・・と次々にインストールを行っていきます。

\begin{itemize}
\item All In One WP Security \& Firewall
\item BuddyPress
\item BuddyPress Members only
\item Mass Messaging in BuddyPress
\item bbPress
\item bbp style pack
\item Content Control
\item Democracy Poll
\item Inline Image Upload for BBPress
\item GD bbPress Attachments
\item No Right Click Images Plugin
\item Protect Uploads
\item FancyBox for WordPress
\item Post SMTP Mailer/Email Log
\item Import and export users and customers
\item Peter's Login Redirect
\item Resend Welcome Email
\item SB Welcome Email Editor
\item Custom Login Page Customizer by Colorlib
\item WP Multibyte Patch
\end{itemize}

次に、左サイドバーから「Plugins→Installed Plugins」を表示し、全てのプラグインの左チェックボックスにチェックを入れて、「Bulk actions→Activate→Apply」で全てのプラグインを有効化します。
ただ、「Mass Messaging in BuddyPress」は非常に古くてメンテナンスされておらず、有効化するとエラーが出ることがあるので、使用するときのみ有効化し、普段は無効化しておいた方がいいでしょう。

\section{SFTPでのファイルアップロード}

さらにいくつかのファイルをWordPressに手動で追加する必要があります。
KinstaはFTPをサポートしていないため、SFTPを使用してアップロードします。
KinstaへのSFTPの接続方法は、\href{https://kinsta.com/jp/knowledgebase/how-to-use-sftp/}{公式の知識ベース}に説明がありますので参照して下さい。
アップロードするファイルと場所は以下の通りです。

\begin{description}
\item[\href{https://github.com/astanabe/OnlineAnnualMeeting/blob/main/bp-custom.php}{bp-custom.php}] \texttt{wp-content/plugins/}
\item[\href{https://github.com/astanabe/OnlineAnnualMeeting/blob/main/resend-welcome-email-to-allusers.php}{resend-welcome-email-to-allusers.php}] \texttt{wp-content/mu-plugins/}
\item[\href{https://github.com/astanabe/OnlineAnnualMeeting/blob/main/resend-welcome-email-to-nologinusers.php}{resend-welcome-email-to-nologinusers.php}] \texttt{wp-content/mu-plugins/}
\end{description}

いずれのファイルも、\url{https://github.com/astanabe/OnlineAnnualMeeting}に置いてあります。

\section{WordPress設定}

左サイドバーの「Settings→General」を表示します。
以下のように設定して下さい。

\begin{description}
\item[Site Title] Hogehoge Meeting 2021
\item[Tagline] 空欄
\item[WordPress Address (URL)] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge}
\item[Site Address (URL)] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge}
\item[Administration Email Address] \texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\item[Membership: Anyone can register] チェックを外す
\item[New User Default Role] Subscriber
\item[Site Language] English (United States)
\item[Timezone] Tokyo
\item[Date Format] Y-m-d
\item[Time Format] H:i
\item[Week Starts On] Monday
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Settings→Writing」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Default Post Category] Uncategorized
\item[Default Post Format] Standard
\item[Mail Server] そのまま
\item[Login Name] そのまま
\item[Password] そのまま
\item[Default Mail Category] そのまま
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Pages→Add New」で新しい固定ページの編集画面に入ります。
「Add title」と表示されているところに「Frontpage」と入力し、本文は空のままか、とりあえず仮の内容を書いて、右上の「Publish」を2回押して公開し、左上のWordPressロゴマークを押してダッシュボードに戻ります。
左サイドバーの「Settings→Reading」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Your homepage displays] A static page (select below)
\item[Homepage] Frontpage
\item[Posts page] そのまま
\item[Blog pages show at most] 10
\item[Syndication feeds show the most recent] 10
\item[For each post in a feed, include] Full text
\item[Search engine visibility: Discourage search engines from indexing this site] チェックを入れる
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Settings→Discussion」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Default post settings: Attempt to notify any blogs linked to from the post] チェックを外す
\item[Default post settings: Allow link notifications from other blogs (pingbacks and trackbacks) on new posts] チェックを外す
\item[Default post settings: Allow people to submit comments on new posts] チェックを外す
\item[Other comment settings: Comment author must fill out name and email] チェックを入れる
\item[Other comment settings: Users must be registered and logged in to comment] チェックを入れる
\item[Other comment settings: Automatically close comments on posts older than 14 days] チェックを外す
\item[Other comment settings: Show comments cookies opt-in checkbox, allowing comment author cookies to be set] チェックを入れる
\item[Other comment settings: Enable threaded (nested) comments X levels deep] チェックを入れてXを5にする
\item[Other comment settings: Break comments into pages with 50 top level comments per page...] チェックを外す
\item[Other comment settings: Comments should be displayed with the X comments at the top of each page] Xをolderにする
\item[Email me whenever: Anyone posts a comment] チェックを外す
\item[Email me whenever: A comment is held for moderation] チェックを入れる
\item[Before a comment appears: Comment must be manually approved] チェックを外す
\item[Before a comment appears: Comment author must have a previously approved comment] チェックを外す
\item[Comment Moderation: Hold a comment in the queue if it contains X or more links] Xを50にする
\item[Comment Moderation: When a comment contains any of these words in its content...] 空欄
\item[Disallowed Comment Keys: When a comment contains any of these words in its content...] 空欄
\item[Avatar Display: Show Avatars] チェックを入れる
\item[Maximum Rating] G — Suitable for all audiences
\item[Default Avatar] Retro (Generated)
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Settings→Media」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Thumbnail size: Width] 600
\item[Thumbnail size: Height] 600
\item[Medium size: Max Width] 900
\item[Medium size: Max Height] 1200
\item[Large size: Max Width] 1200
\item[Large size: Max Height] 1600
\item[Uploading Files: Organize my uploads into month- and year-based folders] チェックを入れる
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Settings→Permalinks」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Common Settings] Post name
\item[Optional: Category base] 空欄
\item[Optional: Tag base] 空欄
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存し、左サイドバーの「Settings→Privacy」を表示し、「Create a new Privacy Policy Page」の横にある「Create」ボタンを押します。
自動的にデフォルトのプライバシーポリシーページが作成されますので、ひとまずそのままで右上の「Publish」を2回押して公開し、左上のWordPressロゴマークを押してダッシュボードに戻ります。

\subsection{GD bbPress Attachmentsの設定}

左サイドバーの「Forums→Attachments」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Settings: Global Attachments Settings: Maximum file size] 10240 KB
\item[Settings: Global Attachments Settings: Maximum files to upload] 2 at once
\item[Settings: Global Attachments Settings: Hide attachments] From visitorsのチェックを外す
\item[Settings: Users Upload Restrictions: Allow upload to] Blocked以外の全てのチェックを入れる
\item[Settings: Topic and Reply Deleting: Attachments Action] Delete
\item[Settings: JavaScript and CSS Settings: Always Include] チェックを入れる
\item[Settings: Forums Integration: Attachment Icon] チェックを入れる
\item[Settings: Forums Integration: File Type Icons] チェックを入れる
\item[Images: Display of image attachments: Activated] チェックを外す
\item[Images: Display of image attachments: With caption] チェックを外す
\item[Images: Display of image attachments: Inline] チェックを外す
\item[Advanced: Error logging: Activated] チェックを入れる
\item[Advanced: Error logging: Visible to administrators] チェックを入れる
\item[Advanced: Error logging: Visible to moderators] チェックを入れる
\item[Advanced: Error logging: Visible to author] チェックを入れる
\item[Advanced: Deleting attachments: Administrators] Allow both delete and detach
\item[Advanced: Deleting attachments: Moderators] Allow both delete and detach
\item[Advanced: Deleting attachments: Author] Allow both delete and detach
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存します。

\subsection{All In One WP Security \& Firewallの設定}

まず、左サイドバーの「WP Security→User Login」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Login Lockdown Options: Enable Login Lockdown Feature] チェックを入れる
\item[Login Lockdown Options: Allow Unlock Requests] チェックを外す
\item[Login Lockdown Options: Max Login Attempts] 5
\item[Login Lockdown Options: Login Retry Time Period (min)] 5
\item[Login Lockdown Options: Time Length of Lockout (min)] 60
\item[Login Lockdown Options: Display Generic Error Message] チェックを外す
\item[Login Lockdown Options: Instantly Lockout Invalid Usernames] チェックを外す
\item[Login Lockdown Options: Instantly Lockout Specific Usernames] チェックを外す
\item[Login Lockdown Options: Notify By Email] チェックを外す
\end{description}

「Save Settings」を押して設定を保存します。
次に、左サイドバーの「WP Security→Firewall」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Basic Firewall Rules: Basic Firewall Settings: Enable Basic Firewall Protection] チェックを入れる
\item[Basic Firewall Rules: Basic Firewall Settings: Max File Upload Size (MB)] 11
\item[Basic Firewall Rules: Basic Firewall Rules: WordPress XMLRPC \& Pingback Vulnerability Protection...] チェックを入れる
\item[Basic Firewall Rules: WordPress XMLRPC \& Pingback Vulnerability Protection: Disable Pingback Functionality...] チェックを入れる
\item[Basic Firewall Rules: Block Access to Debug Log File: Block Access to debug.log File] チェックを入れる
\end{description}

「Save Basic Firewall Settings」を押して設定を保存します。
次に、左サイドバーの「WP Security→Brute Force」を以下のように設定します。
タブごとに「Save Settings」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Login Captcha: Login Form Captcha Settings: Enable Captcha On Login Page] チェックを入れる
\item[Login Captcha: Login Password Form Captcha Settings: Enable Captcha On Lost Password Page] チェックを入れる
\item[Login Captcha: Custom Login Form Captcha Settings: Enable Captcha On Custom Login Form] チェックを入れる
\item[Honeypot: Login Form Honeypot Settings: Enable Honeypot On Login Page] チェックを入れる
\end{description}

\subsection{BuddyPress Members onlyの設定}

左サイドバーの「Buddypress Members Only→Buddypress Members Only」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Register Page URL] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-login.php}
\item[Opened Page URLs] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-login.php}
\item[Redirect Logged in Users to] チェックを外す
\item[Only Protect My Buddypress Pages] チェックを外す
\item[Temporarily Turn Off All Featrures] チェックを外す
\item[Enable Page Level Protect] チェックを入れる
\item[Custom / Hide WordPress Login Link] 空欄
\end{description}

「Submit」を押して設定を保存します。

登録ユーザーでない方のアクセス権限管理は、本プラグインで行います。
登録ユーザーの「Role」に基づくアクセス権限管理はContent Controlプラグインで行うことになります。

\subsection{Custom Login Page Customizer by Colorlibの設定}

左サイドバーの「Login Customizer」を押して表示されるページで、「Templates」を押してテンプレート一覧を表示させ、水色背景のテンプレートを選択し、「Publish」を押します。
終わったら左上の「×」を押して設定画面から出ます。

\subsection{Post SMTP Mailer/Email Logの設定}

左サイドバーの「Post SMTP→Post SMTP」を表示させ、「Show All Settings」から設定画面に入り、以下のように設定します。
タブごとに「Save Changes」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Account: Transport: Type] SendGrid API
\item[Account: Transport: Mailer Type] PostSMTP
\item[Account: Authentication: API Key] SendGridから発行されたAPIキー
\item[Fallback: Failed emails fallback: Use Fallback?] Yes
\item[Fallback: Failed emails fallback: Outgoing Mail Server] \texttt{hogehoge.hoge}のSMTPサーバ
\item[Fallback: Failed emails fallback: Mail Server Port] SMTPサーバに合わせる
\item[Fallback: Failed emails fallback: Security] SMTPサーバに合わせる
\item[Fallback: Failed emails fallback: From Email] \texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\item[Fallback: Failed emails fallback: Use SMTP Authentication?] SMTPサーバに合わせる
\item[Fallback: Failed emails fallback: User name] SMTPサーバに合わせる
\item[Fallback: Failed emails fallback: Password] SMTPサーバに合わせる
\item[Message: From Address: Email Address] \texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\end{description}

\subsection{Peter's Login Redirectの設定}

左サイドバーの「Settings→Login/logout redirects」を以下のように設定します。
変更ごとに「Update」を押して設定を保存する必要があります。

\begin{description}
\item[Specific users] そのまま
\item[Specific roles] そのまま
\item[Specific levels] そのまま
\item[All other users: URL] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/members/[variable]username[/variable]/profile/}
\item[All other users: Logout URL] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/}
\item[Post-registration: ] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/members/[variable]username[/variable]/profile/}
\item[Customize plugin settings: Allow a POST or GET "redirect\_to" variable to take redirect precedence] No
\item[Customize plugin settings: Allow a POST or GET "redirect\_to" logout variable to take redirect precedence] No
\end{description}

\subsection{BuddyPressの設定}

左サイドバーの「Settings→BuddyPress」を以下のように設定します。
タブごとに「Save Settings」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Components: Extended Profiles] チェックを入れる
\item[Components: Account Settings] チェックを入れる
\item[Components: Friend Connections] チェックを入れる
\item[Components: Private Messaging] チェックを入れる
\item[Components: Activity Streams] チェックを入れる
\item[Components: Notifications] チェックを入れる
\item[Components: User Groups] チェックを入れる
\item[Components: Site Tracking] チェックを入れる
\item[Options: Toolbar: Show the Toolbar for logged out users] チェックを入れる
\item[Options: Account Deletion: Allow registered members to delete their own accounts] チェックを外す
\item[Options: Template Pack] BuddyPress Nouveau
\item[Options: Profile Photo Uploads: Allow registered members to upload avatars] チェックを入れる
\item[Options: Cover Image Uploads: Allow registered members to upload cover images] チェックを入れる
\item[Options: Profile Syncing: Enable BuddyPress to WordPress profile syncing] チェックを入れる
\item[Options: Group Creation: Enable group creation for all users] チェックを外す
\item[Options: Group Photo Uploads: Allow customizable avatars for groups] チェックを外す
\item[Options: Group Cover Image Uploads: Allow customizable cover images for groups] チェックを外す
\item[Options: Post Comments: Allow activity stream commenting on posts and comments] チェックを外す
\item[Options: Activity auto-refresh: Automatically check for new items while viewing the activity stream] チェックを入れる
\item[Pages: Members] Members
\item[Pages: Activity Streams] Activity
\item[Pages: User Groups] Groups
\end{description}

\subsection{bbPressの設定}

左サイドバーの「Settings→Forums」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Forum User Settings: Roles: Automatically give registered visitors the X forum role] チェックを入れてXをParticipantにする
\item[Forum User Settings: Flooding: Allow flood protection by throttling users for X seconds after posting] チェックを入れてXを10にする
\item[Forum User Settings: Editing: Allow users to edit their content for X minutes after posting] チェックを入れてXを99999にする
\item[Forum User Settings: Anonymous: Allow guest users without accounts to create topics and replies] チェックを外す
\item[Forum Features: Auto-embed links: Embed media (YouTube, Twitter, Flickr, etc...) directly into topics and replies] 
\item[Forum Features: Reply Threading: Enable threaded (nested) replies X levels deep] チェックを入れる
\item[Forum Features: Revisions: Allow topic and reply revision logging] チェックを入れてXを5にする
\item[Forum Features: Favorites: Allow users to mark topics as favorites] チェックを入れる
\item[Forum Features: Subscriptions: Allow users to subscribe to forums and topics] チェックを入れる
\item[Forum Features: Engagements: Allow tracking of topics each user engages in] チェックを入れる
\item[Forum Features: Topic tags: Allow topics to have tags] チェックを入れる
\item[Forum Features: Search: Allow forum wide search] チェックを入れる
\item[Forum Features: Post Formatting: Add toolbar \& buttons to textareas to help with HTML formatting] チェックを入れる
\item[Forum Features: Forum Moderators: Allow forums to have dedicated moderators] チェックを入れる
\item[Forum Features: Super Moderators: Allow Moderators and Keymasters to edit users] チェックを外す
\item[Forum Theme Packages: Current Package: X will serve all bbPress templates] XをbbPress Defaultにする
\item[Topics and Replies Per Page: Topics: X per page] Xを100にする
\item[Topics and Replies Per Page: Replies: X per page] Xを100にする
\item[Topics and Replies Per RSS Page: Topics: X per page] Xを100にする
\item[Topics and Replies Per RSS Page: Replies: X per page] Xを100にする
\item[Forum Root Slug: Forum Root] forums
\item[Forum Root Slug: Forum Prefix: Prefix all forum content with the Forum Root slug (Recommended)] チェックを入れる
\item[Forum Root Slug: Forum root should show] Forum Index
\item[Forum Single Slugs: Forum] forum
\item[Forum Single Slugs: Topic] topic
\item[Forum Single Slugs: Topic Tag] topic-tag
\item[Forum Single Slugs: Topic View] view
\item[Forum Single Slugs: Reply] reply
\item[Forum Single Slugs: Edit] edit
\item[Forum Single Slugs: Search] search
\item[Forum User Slugs: User Base] users
\item[Forum User Slugs: Topics Started] topics
\item[Forum User Slugs: Replies Created] replies
\item[Forum User Slugs: Favorite Topics] favorites
\item[Forum User Slugs: Subscriptions] subscriptions
\item[Forum User Slugs: Engagements] engagements
\item[Forum Integration for BuddyPress: Group Forums: Allow BuddyPress Groups to have their own forums] チェックを外す
\item[Forum Integration for BuddyPress: Use X to contain your group forums, or create a new one] そのまま
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存します。

\subsection{FancyBox for WordPressの設定}

左サイドバーの「Settings→Fancybox for WP」を以下のように設定します。
タブごとに「Save Settings」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Appearance: Close Button] 有効
\item[Appearance: Toolbar] 有効
\item[Appearance: Border] 無効
\item[Appearance: Padding] そのまま
\item[Appearance: Overlay Options] 有効
\item[Appearance: Title] 無効
\item[Appearance: Hide caption] 有効
\item[Appearance: Navigation Arrows] 有効
\item[Animations: Zoom Options] 有効
\item[Animations: Animation Type: Animation type when opening FancyBox] fade
\item[Animations: Animation Type: Speed in miliseconds of the FancyBox opening animation] 500
\item[Animations: Animation between slides Options: Select Animation type for the slides] slide
\item[Animations: Animation between slides Options: Speed in miliseconds of the animation...] 300
\item[Behaviour: Close on Content Click] 無効
\item[Behaviour: Close on Overlay Click] 有効
\item[Behaviour: Keyboard navigation] 有効
\item[Behaviour: Loop Galleries] 無効
\item[Behaviour: Mouse Wheel Navigation] 有効
\item[Behaviour: Zoom On Click] 有効
\item[Behaviour: Woocommerce: Disable on Woocommerce Shop page] 無効
\item[Behaviour: Woocommerce: Disable on Woocommerce products] 無効
\item[Behaviour: Exclude PDF files] 無効
\item[Behaviour: Disable FancyBox on mobile] 無効
\item[Galleries: Gallery Type] Make a gallery for all images on the page
\end{description}

\subsection{No Right Click Images Pluginの設定}

左サイドバーの「Settings→No Right Click Images」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Allow Right Click for Logged Users] チェックを外す
\item[Disable Dragging of images] チェックを入れる
\item[Disable Touch events] チェックを入れる
\item[Disable Gesture events] チェックを外す
\item[Disable context menu on Apple devices] チェックを入れる
\item[Admin can always right click images] チェックを入れる
\end{description}

「Save Changes」を押して設定を保存します。

\subsection{bbp Style Packの設定}

左サイドバーの「Settings→bbp Style Pack」を以下のように設定します(記述なしはデフォルトのまま)。
タブごとに「Save changes」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Forum Roles: Where to show roles] Click to hide roles
\item[Topic Order: 1. Change Default Order: Activate] チェックを入れる
\item[Topic Order: 1. Change Default Order: Display Order] Title
\item[Topic Order: 1. Change Default Order: Ascending/Descending] Ascending
\item[Topic/Reply Form: 6. Notify Default: Click to activate] チェックを入れる
\item[Topic/Reply Form: 10. Topic Posting Rules: Click to activate for Topics] チェックを入れる
\item[Topic/Reply Form: 10. Topic Posting Rules: Topic Rules text] \mbox{}\vspace{-2pt}\\{\textless}p{\textgreater}\\You must add presentation ID to the title.\\Use Insert/edit image" button to insert images.\\Do NOT use "Upload Attachments" to add images.\\{\textless}/p{\textgreater}\\{\textless}p{\textgreater}\\必ず講演IDをタイトル冒頭に付加して下さい。\\画像を挿入するには、「Insert/edit image」ボタンを使用して下さい。\\画像の添付に「Upload Attachments」は使わないで下さい。\\{\textless}/p{\textgreater}
\item[Topic/Reply Form: 10. Topic Posting Rules: Topic Rules text] \mbox{}\vspace{-2pt}\\{\textless}p{\textgreater}\\Use Insert/edit image" button to insert images.\\Do NOT use "Upload Attachments" to add images.\\{\textless}/p{\textgreater}\\{\textless}p{\textgreater}\\画像を挿入するには、「Insert/edit image」ボタンを使用して下さい。\\画像の添付に「Upload Attachments」は使わないで下さい。\\{\textless}/p{\textgreater}
\item[Unread posts: Activate unread option] チェックを入れる
\item[Unread posts: 5. Hide the 'Mark as Read' Button] チェックを入れる
\end{description}

\subsection{Mass Messaging in BuddyPressの設定}

左サイドバーの「Settings→Mass Messaging」を以下のように設定します。
タブごとに「Save Settings」を押して設定を保存します。

\begin{description}
\item[Features: Members: Allow mass messaging to members] チェックを入れる
\item[Features: Members: Allow the ability to select all members] チェックを入れる
\item[Features: Members: Show all members, not just friends] チェックを入れる
\item[Features: Groups: Allow mass messaging to groups] チェックを入れる
\item[Features: Groups: Allow the ability to select all groups] チェックを外す
\item[Features: Groups: Show all groups, not just those with membership] チェックを入れる
\item[Access: Minimum Access] No-One
\item[Access: Minimum Group Access] Group Admins
\end{description}

\subsection{Democracy Pollの設定}

左サイドバーの「Settings→Democracy Poll」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Settings: Log data \& take visitor IP into consideration? (recommended)] チェックを入れる
\item[Settings: How many days to keep Cookies alive?] 365
\item[Settings: HTML tags to wrap the poll title] {\textless}strong class="dem-poll-title"{\textgreater} , {\textless}/strong{\textgreater}
\item[Settings: X Polls archive page ID.] 空欄
\item[Settings: Global Polls options: How to sort the answers during voting, if they don't have order? (default option)] As it was added (by ID)
\item[Settings: Global Polls options: Only registered users allowed to vote (global option)] チェックを入れる
\item[Settings: Global Polls options: Prohibit users to add new answers (global Democracy option)] チェックを入れる
\item[Settings: Global Polls options: Remove the Revote possibility (global option)] チェックを外す
\item[Settings: Global Polls options: Don't show poll results (global option)] チェックを外す
\item[Settings: Global Polls options: Don't show poll results link (global option)] チェックを外す
\item[Settings: Global Polls options: Hide vote button] チェックを外す
\item[Settings: Global Polls options: Dasable post metabox] チェックを外す
\item[Settings: Others: Force enable gear to working with cache plugins] チェックを外す
\item[Settings: Others: Add styles and scripts directly in the HTML code (recommended)] チェックを入れる
\item[Settings: Others: Add plugin menu on the toolbar?] チェックを外す
\item[Settings: Others: Add fast Poll insert button to WordPress visual editor (TinyMCE)?] チェックを外す
\item[Settings: Others: Check if you see something like "no\_IP\_\_123" in IP column on logs page...] チェックを外す
\item[Settings: Others: Role names, except 'administrator' which will have access to manage plugin] Editor
\end{description}

「Save Options」を押して設定を保存します。

\section{その他の設定}

サイドバーやフォーラムの見た目を整えるためにCSSを編集します。
左サイドバーの「Appearance→Theme Editor」を開きます。
すると、現在設定しているテーマ(推奨通りならSparkling)の「style.css」というファイルの編集画面になるはずです。
もしなっていなければ、右側の「Theme Files」から「style.css」を選択します。
そして、以下の左の項目を右のように編集します。

\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
変更前 & 変更後\\\hline
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget \{\\
 ~ ~margin-bottom: 50px;\\
 ~ ~color: \#C1C0C0;\\
 ~ ~overflow: hidden;\\
\}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget \{\\
 ~ ~margin-bottom: 50px;\\
 ~ ~color: \#333;\\
\}
\end{minipage}
\\\hline
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget a \{\\
 ~ ~color: \#C1C0C0;\\
\}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget a \{\\
 ~ ~color: \#DA4453;\\
\}
\end{minipage}
\\\hline
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget a:hover,\\
\#secondary .widget a:focus \{\\
 ~ ~color: \#DA4453;\\
\}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
\#secondary .widget a:hover,\\
\#secondary .widget a:focus \{\\
 ~ ~background-color: \#CCC;\\
 ~ ~color: \#333;\\
\}
\end{minipage}
\\\hline
\end{tabular}

さらに、以下の項目を末尾に追記します。

\begin{content}
\#secondary .widget a.logout-link \{\\
 ~ ~color: \#FFF;\\
\}\\
div.bsp-center \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li.bp-personal-sub-tab\#edit-personal-li \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li\#wp-admin-bar-edit-profile \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li\#wp-admin-bar-my-account-xprofile-edit \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li.bbp-topic-voice-count \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li.bbp-topic-reply-count \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
li.bbp-topic-freshness \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
\#bbp\_log\_topic\_edit \{\\
 ~ ~display: none !important;\\
\}\\
\#bbpress-forums ul.status-closed,\\
\#bbpress-forums ul.status-closed a \{\\
 ~ ~color: \#DA4453 !important;\\
\}\\
li.bbp-forum-info,\\
li.bbp-topic-title \{\\
 ~ ~float: left !important;\\
 ~ ~text-align: left !important;\\
 ~ ~width: 100\% !important;\\
\}\\
\#bbpress-forums div.bbp-forum-author,\\
\#bbpress-forums div.bbp-topic-author,\\
\#bbpress-forums div.bbp-reply-author \{\\
 ~ ~float: none !important;\\
 ~ ~text-align: left !important;\\
 ~ ~width: 0 12px 12px 12px !important;\\
\}\\
\#bbpress-forums div.bbp-topic-author .bbp-author-name,\\
\#bbpress-forums div.bbp-reply-author .bbp-author-name \{\\
 ~ ~clear: left !important;\\
 ~ ~display: inline-block !important;\\
\}\\
\#bbpress-forums div.bbp-forum-content,\\
\#bbpress-forums div.bbp-topic-content,\\
\#bbpress-forums div.bbp-reply-content \{\\
 ~ ~margin-left: 0 !important;\\
 ~ ~padding: 0 !important;\\
 ~ ~text-align: left !important;\\
 ~ ~position: relative !important;\\
\}
\end{content}

編集が終わったら、「Update File」を押して保存します。
なお、編集済みの「style.css」がGithubに置いてあるのでこれをアップロードするだけでも構いませんが、テーマが更新されるとそのまま使えるかどうかはわからないのでご注意願います。

次に、ログインしてない方が非公開ページにアクセスした場合に表示するページを作成します。
左サイドバーから「Pages→Add New」を開きます。

タイトルを「Permission denied」とし、内容として以下のような文章を書いておきます。

\begin{content}
You don't have access permission to this page. Please login to access it.

あなたはこのページへのアクセス権を持っていません。アクセスするには、ログインして下さい。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
右上の「Publish」を2回押せばページが保存・公開されます。

ここまでの設定が終わったら、CDNの設定を有効化して下さい。
Kinstaの場合はKinsta CDN、さくらインターネットではウェブアクセラレータという名前で提供されています。

\chapter{実際の運用方法}

\section{大会案内ページの公開}

学会公式サイト上に大会案内ページを作成して公開するのがいいでしょう。
Googleサイトなどの無料Webサイト構築サービスでも構いませんが、大会後に「大会が開催されたこと」が確認できるWebサイトが存在しないと困ることがあるため、継続性に不安のある無料サービスはおすすめしません。
また、オンライン大会サイト上に大会案内ページを作成することもおすすめしません。
これは、オンライン大会サイトは大会後に閉鎖する前提だからです。

\section{参加者の募集}

GoogleフォームやMicrosoft Formsなどのアンケートフォーム作成サービスを利用するのがおすすめです。
どちらのサービスでも無料で容易に大会参加登録用フォームが作成できますが、Office 365ユーザーならMicrosoft Formsの方がExcelなどとの連携は多少楽かもしれません。
どちらのサービスも使いたくない場合、WordPressにContact Form 7というフォーム作成プラグインと、FlamingoというContact Form 7で送信された内容をWordPress内に保存・出力できるプラグインをインストールして使用するといいでしょう。
フォームでは、以下の情報を参加者全員から取得します。

\begin{description}
\item[E-mailアドレス] 例：\texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\item[姓] 例：Hogehoge
\item[名] 例：Fugafuga
\item[フルネーム] 例：Fugafuga Hogehoge
\item[短縮フルネーム] 例：HogehogeF
\item[所属] 例：Hogehoge University
\item[所属の短縮名] 例：HogehogeU
\item[演題(英語)] 例：English title
\item[演題(日本語)] 例：日本語の題
\end{description}

なお、E-mailアドレスに携帯電話会社のメールアドレスを使用することは禁止した方がいいでしょう。
こちらからのメールを受信できないことが非常に多いためです。
特にauのメールアドレスは絶対に使用禁止にすべきです。

上記はオンライン大会サイトへのユーザー登録に必要な情報しか挙げていません。
実際の大会運営では、参加種別(一般会員、学生会員、一般非会員、学生非会員、出展・協賛企業など)、日毎に分けて別料金にしたりする場合は参加日、サテライト企画や懇親会がある場合はそれらへの参加の有無など、他にも収集すべき情報はあるでしょうし、最終的な参加費用合計を表示する必要もあるでしょう。
また、代理登録(メールアドレス使用者と参加者が一致しないケース)は一切禁止する必要があります。
オンライン大会サイトへの登録時に参加者に紐付いたメールアドレスが必須となるためです。
海外からの参加者にも配慮するため、名前関連は英語表記に全て統一します(漢字なし)。
オンライン大会サイトではユーザーアカウント名も必要になりますが、これは短縮フルネームと所属の短縮名から自動生成するのがよいでしょう。

上述の情報に基づいて、WordPress上のユーザーの名前に関する属性を以下のように設定することになります。

\begin{description}
\item[display\_name] 表示名。「短縮フルネーム (所属の短縮名)」とするのがよいでしょう
\item[nickname] display\_nameと同じでよいでしょう
\item[first\_name] 名
\item[last\_name] 姓
\item[user\_login] WordPress内でのユーザー名。「短縮フルネーム\_所属の短縮名」または「フルネームからアルファベット以外除去したもの\_所属の短縮名」にするとよいでしょう
\item[user\_nicename] user\_loginを全て小文字にしたもの
\end{description}

さらに、BuddyPressでは「Name」という属性を使用しています。
「Name」の内容は「display\_name」と同じでよいでしょう。

なお、参加者には、オンライン大会管理者用メールアドレス\texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}からのメールが迷惑メールフィルターに迷惑メールと誤認識されないよう、必ず本メールアドレスをホワイトリストに登録するように周知徹底して下さい。

\section{ユーザーのSite RoleとForum Roleと所属Group}

ユーザーには「Site Role」と「Forum Role」と「所属Group」の3つの属性があります。
「Site Role」と「Forum Role」はユーザーアカウントごとに一つだけです。
「所属Group」はユーザーアカウントごとに複数あり得ます。
「Site Role」と「Forum Role」によって、オンライン大会サイト上でそのユーザーアカウントに許された権限(Capabilities)が決まります。

「Site Role」は管理者であるAdministratorと副管理者としてのEditorと一般参加者Subscriberの3つを利用します(他にもあるが使用しない。副管理者もAdministratorにしても問題ありません)。
「Forum Role」は管理者であるKeymasterと副管理者としてのModerator、フォーラムのトピック新規作成権限を持つ＝発表者にはPresenter、フォーラムのトピックへの返信権限しかない＝発表しない一般参加者にはCommentatorを利用します。
ただし、口頭発表賞・ポスター賞審査員には「Forum Role」としてAdjudicatorを与えます(審査を参加者全員の投票方式にするなら不要です)。
また、出展企業の担当者のうち、出展にのみ関与し大会には参加しない(閲覧権限もない)担当者は、「Forum Role」をExhibitorとします(大会にも参加する担当者はCommentator、発表もする担当者はPresenterとします)。
まとめると以下のようになります。

\begin{description}
\item[発表者]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Subscriber
\item[Forum Role] Presenter
\end{description}
\item[非発表者]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Subscriber
\item[Forum Role] Commentator
\end{description}
\item[審査員]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Subscriber
\item[Forum Role] Adjudicator
\end{description}
\item[出展企業担当者(大会不参加)]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Subscriber
\item[Forum Role] Exhibitor
\end{description}
\item[副管理者]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Editor
\item[Forum Role] Moderator
\end{description}
\item[管理者]\mbox{}\\
\begin{description}
\vspace{-17pt}
\item[Site Role] Administrator
\item[Forum Role] Keymaster
\end{description}
\end{description}

口頭発表賞とポスター賞で審査員が異なる場合や、小分野ごとに異なる審査員が審査を行う場合、AdjudicatorをAdjudicatorA・AdjudicatorB・AdjudicatorCなどと複数のForum Roleに分ける必要があります。
というのも、審査員用の投票ページのアクセス制御をForum Roleに基づいて行っているためです。
Forum Roleを増やすには、SFTPでアップロードしたbp-custom.phpを編集します。
bp-custom.phpの中のast\_add\_new\_roles・ast\_add\_role\_caps\_filter・ast\_custom\_capabilitiesという3つの関数において、Presenter・Commentator・Adjudicatorの3つのForum Roleが定義されていますので、Adjudicatorを定義している部分をコピー＆ペーストして編集して必要なだけ審査員のForum Roleを増やして下さい。
ただし、大文字を含まない名前の変数は、書き換える際にも大文字を使用しないように注意して下さい。

「所属Group」は、管理者がMass Messaging時に送信先として利用するためのものです。
「全メンバー」、「口頭発表者」、「ポスター発表者」、「出展企業」の4つに分けるのがよいでしょう。
ただし、口頭発表賞がある場合は口頭発表賞候補者グループも作成します。
また、ポスター賞がある場合もポスター賞候補者グループを作成します。
したがって、ユーザーの「所属Group」は以下のようになります。

\begin{description}
\item[口頭発表者で口頭発表賞候補者] All members, Oral presenters, Oral prize candidates
\item[口頭発表者で口頭発表賞非候補者] All members, Oral presenters
\item[ポスター発表者でポスター賞候補者] All members, Poster presenters, Poster prize candidates
\item[ポスター発表者でポスター賞非候補者] All members, Poster presenters
\item[出展企業担当者] All members, Exhibitors
\item[その他参加者] All members
\item[管理者・副管理者] 全グループに所属
\item[審査員] 上記に加えてAdjudicatorに所属
\end{description}

そのほか、学会運営や大会運営に関係する委員会のグループなども必要に応じて作成できます。

グループの作成を行うには、ダッシュボード左サイドバーから「Groups→Groups」を開き、「Add New」を押してグループ新規作成メニューに入ります。
「Group Name (required)」と「Group Description (required)」を入力して「CREATE GROUP AND CONTINUE」を押して次に進みます。
「Privacy Options」と「Group Invitations」はデフォルトのままで構いません(このシステムでは、管理者以外によるグループの作成、ユーザー登録、ユーザーによるグループからの脱退は無効化されているからです)。
「NEXT STEP」を押すと最後にユーザーの招待画面になりますが、招待は行わないのでそのまま「FINISH」を押して下さい。
これを作成するグループの数だけ繰り返します。

\section{発表プログラム編成}

発表プログラム編成は、各自工夫して行って下さい。
ここでは、全ての口頭発表およびポスター発表コアタイムの会場・開始・終了時刻が確定しており、全ての発表に「英数字で昇順に並び替えれば開始時刻順になる講演ID」が割り振られていると仮定しています。
講演IDは、「講演の種別または小分野を表すアルファベット-講演の順序を表す数字」という形式になっているものとします。

\section{オンデマンド配信用動画の収集・アップロードと埋め込み}

動画ファイルはMP4で作成してもらうのがいいでしょう。
Zoomクライアントで、「設定→ビデオ→「HD」にチェックを入れる」で録画をHD画質に設定し、「ホーム→新規ミーティング」で参加者一人のミーティングを開始し、「レコーディング」を押せば、Zoomミーティングの様子が録画できます。
作成された動画は、参加者から何らかの方法で収集します。
Dropboxの有料アカウントがある場合は、動画ファイルアップロード用フォルダを作成し、その下にさらにユーザーアカウント名のフォルダを作成、そのフォルダを共有するリンクを、参加者のメールアドレスに送信します。
メールを受け取ったユーザーは、Dropboxにアクセスして共有フォルダに動画ファイルをアップロードします。
その際、ファイル名は「講演ID.mp4」とするように予め申し合わせておきます。
VimeoではDopboxからファイルを取り込む機能があるので、アップロード画面の「アップロードするその他の方法」からDropboxを選択して、共有されたファイルをVimeoへ取り込みます。
Dropboxであれば、動画がアップロードされたら自動的にVimeoに取り込む設定も可能です(「設定→アプリの接続→Dropbox→接続」から設定)。
オンデマンド動画の登録を行う参加者が多数の場合、Dropbox APIを使用したプログラムを作成することで、動画ファイルアップロード用フォルダの作成、フォルダを共有するリンクを任意のメールアドレスに送信などの自動化も実現できます。
Vimeoでは、「設定→動画→アップロードのデフォルト」において、動画のデフォルト設定を非公開にしておきます(「誰が動画を視聴できますか？」を「自分のみ」にする)。
また、埋め込みを\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/}に対して許可します(「どこに動画の埋め込みを許可しますか？」を「選択したサイトのみ」にする)。

\section{参加者向け案内ページの作成}

\subsection{プライバシーポリシーページの作成}

ユーザーに権限と制限を明示し、法的な責任を回避するため、プライバシーポリシーページは必須となっています。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→All Pages」で表示される既存ページリストから、「Privacy Policy」を選択して編集画面に入ります。
以下にプライバシーポリシーの例を示します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

Last updated: YYYY-MM-DD

This privacy policy (hereafter "policy") explains how Hogehoge Meeting 2021 Committee (hereafter "we") collect, use, and share information we receive from user of our services and contents through the services by the website \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/} (hereafter "website"). By using the website and services, you consent to this policy.

\textbf{\Large What information we collect from you}

We collect some or all of the following (personal) information from you:

\begin{itemize}
\item Full name
\item Email address
\item Username on this website
\item Password on this website
\item IP address
\end{itemize}

\textbf{\Large Why we collect information from you}

You will need to provide your information and we process them:

\begin{itemize}
\item To provide our services
\item To communicate with you
\item To comply with a legal obligation
\end{itemize}

We would not be able to provide our services if the data is not provided.

\textbf{\Large When we may share your information}

We do not share your data with third parties for marketing purposes. We do not transfer your data to any third party except the following situations:

\begin{description}
\item[With your permission] We may share your information when you give me specific permission to do so.
\item[For legal reasons] We will disclose your information in response to an official legal process.
\end{description}

\textbf{\Large Where we store your information}

The data that we collect from you will be transferred to, and stored at, a destination in Japan.

\textbf{\Large How long we keep your data}

We only keep your information as long as necessary to maintain, and improve our services or to comply with Japanese law.

\textbf{\Large How we protect your information}

We take the following measures whenever possible to protect your information:

\begin{itemize}
\item Rigorous control of data access rights
\item Traffic encryption
\item Firewall
\item Malware scans
\end{itemize}

\textbf{\Large Your rights}

{\Large Right to access, correct, delete, and transfer your data}

You may view, correct, limit, or delete the personal information we have collected about you through the services, by sending an email to me at {\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}. We may require additional information from you to allow me to confirm your identity. If such information has been collected by third parties through your use of our services, you will need to contact those third parties about how to obtain access and or removal of such information. We will inform you within 4 weeks after you file the request.

{\Large Right to withdraw consent granted}

You have the right to restrict permission and to be able to withdraw the consent at any time.

\textbf{\Large Cookies}

{\Large What Cookies are}

A cookie is a string of information that a website stores on a visitor's computer, and that the visitor's browser provides to the website each time the visitor returns.

{\Large The reason we use cookies}

We use Cookies:

\begin{itemize}
\item To analyse where visitors come from and which contents are most relevant to them
\item To improve the functionality and contents of our website
\item To ensure that you do not constantly receive the same information
\end{itemize}

\textbf{\Large Third party}

Our services may contain links to individuals, entities, websites, services, products, advertisers, affiliates, and applications that are not controlled, managed, or operated by us. If you follow a link to any of these websites, please note that these websites have their own privacy policies and that we do not accept any responsibility for them. Please check these policies before you submit any personal data to these websites.

\textbf{\Large Changes to this policy}

This policy may be updated at any time, and for any reason. If there are substantial changes to this policy, we will notify you on the website at least 3 days before. Your continued use of this site after any change in this policy will constitute your acceptance of such change.

\textbf{\Large Contact us}

If you have questions or suggestions about this policy, or the information collected under this policy, please email us at {\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}.

最終更新: YYYY-MM-DD

このプライバシポリシー(以下「ポリシー」)はHogehoge Meeting 2021実行委員会(以下「私たち」)が、このウェブサイト \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/} (以下「ウェブサイト」)を含む私たちの提供するサービスにおいて、利用者(以下「あなた」)の個人情報をどのように収集、利用、共有するかについて説明したものです。私たちのサービスを利用することで、あなたはこのポリシーに同意したものとみなされます。

\textbf{\Large どのような情報を収集するか}

私たちは以下の情報のうちいずれか、または全ての情報を収集します。

\begin{itemize}
\item 氏名
\item メールアドレス
\item 本ウェブサイトでのユーザー名
\item 本ウェブサイトでのパスワード
\item IPアドレス
\end{itemize}

\textbf{\Large なぜ情報を収集するか}

私たちは以下の目的のため情報を収集する必要があります。

\begin{itemize}
\item サービスの提供のため
\item あなたとの連絡のため
\item 法的義務を果たすため
\item 情報が提供されない場合、サービスを提供できないことがあります。
\end{itemize}

\textbf{\Large 情報を共有するケース}

私たちはマーケティング目的において、あなたの情報を第三者と共有することはありません。以下のケースを除いて、あなたの情報はいかなる第三者の元へも渡ることはありません。

\begin{description}
\item[あなたの許可を得た場合] あなたの許可を得た場合、私はあなたの情報を共有することがあります。
\item[法的義務] 法的義務により、私たちはあなたの情報を共有することがあります。
\end{description}

\textbf{\Large どこに情報を保管するか}

私たちがあなたから収集した情報は日本国内に転送・保管されます。

\textbf{\Large いつまで情報を保管するか}

私たちはあなたの情報をサービスの維持、向上、および日本の法律に準拠するため必要な期間保管します。

\textbf{\Large どのように情報を保護するか}

私たちはあなたの情報を保護するため、以下の手段を講じています。

\begin{itemize}
\item データアクセス権限の厳格な管理
\item 通信の暗号化
\item ファイアーウォール
\item マルウェアスキャン
\end{itemize}

\textbf{\Large あなたの権利}

{\Large 情報へのアクセス・訂正・削除・移転}

私たちが収集したあなたの情報について、あなたは閲覧・訂正・制限または削除を依頼するため{\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}へメールで連絡することができます。その場合、本人確認のため追加で情報の提出をお願いする場合があります。私たちのサービスを利用したことで、第三者によってあなたの情報が収集されていた場合、情報へのアクセス・削除などについては第三者に問い合わせる必要があります。あなたの依頼の受理から4週間以内にこれに応じるものとします。

{\Large 合意の取り消し}

合意について、あなたは許可を制限する権利を持ち、いつでも合意を取り消すことができます。

\textbf{\Large クッキー}

{\Large クッキーとは}

クッキーとは、ウェブサイトが利用者のコンピュータに保存するデータです。利用者のブラウザは、ウェブサイトにアクセスする度にこのデータをウェブサイトへ送信します。

{\Large なぜクッキーを使用しているか}

私たちは以下の目的のためにクッキーを使用しています。

\begin{itemize}
\item 利用者がどこからアクセスしているか、どのコンテンツを目的としているかの把握のため
\item ウェブサイトの機能および内容の改善・向上のため
\item 同じ情報が何度も送信されないようにするため
\end{itemize}

\textbf{\Large 第三者}

私たちのサービスは、私たちによって制御・管理・運営されていない、個人、存在、ウェブサイト、サービス、製品、広告主、提携者、アプリケーションへのリンクを含んでいることがあります。これらのリンクへアクセスした場合、リンク先のプライバシーポリシーが適用され、私たちはリンク先でのあなたの情報に関していかなる責任も負わないものとします。リンク先のウェブサイトに情報を送信する前に、リンク先のプライバシーポリシーを確認して下さい。

\textbf{\Large ポリシーの改訂}

このポリシーは様々な理由で、いつでも改訂される可能性があります。大きな変更が加えられる場合、少なくとも3日前にウェブサイト上において通知するものとします。変更後、利用を継続することであなたはこれらの改訂に同意したものとみなされます。

\textbf{\Large 連絡方法}

このポリシーについてのご質問・ご提案、または収集された情報についてのお問い合わせは、{\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}までご連絡願います。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力と設定が終わったら、「Update」を押して公開します。

\subsection{全参加者向け案内ページの作成}

全参加者向け案内ページの雛形を以下に示します。
タイトルは「For all participants」として下さい。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→Add New」から作成します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

\textbf{\Large Register our E-mail address to whitelist}

Some participants reported they cannot receive our E-mails. Those undeliverability may be caused by misclassification of our E-mails in SPAM mail filtering. Please register our E-mail address {\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater} to your whitelist of SPAM mail filter in order to receive our E-mails. Otherwise, you never receive our E-mails. We cannot control your SPAM mail filtering.

\textbf{\Large Account registration and activation}

After our registration, you will receive an welcome E-mail from {\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}, which would look like:

\texttt{{\lbrack}Hogehoge Meeting 2021{\rbrack} Welcome to Hogehoge Meeting 2021}

Please visit the URL indicated in the E-mail (check domain name. If domain name is not \texttt{meeting2021.hogehoge.hoge}, it may be a phishing address!). Then, configure password (automatically generated password is entered by default but you can change it) to activate your account.

Then, please login using username written in the E-mail and configured password.

\textbf{\Large Adding your profile photo}

Logging in to this site, you will be redirected to your profile page. You may upload your photo by clicking "Change Profile Photo". You can upload existing image file or take a photo using camera. This photo will be shown next to your messages.

\textbf{\Large When you forget password}

Access \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-login.php?action=lostpassword} to reset password. DO NOT REQUEST PASSWORD RESET MULTIPLE TIMES WITHIN A FEW MINUTES. Please wait at least 10 minutes until receive the E-mail including password reset URL. If you request password reset twice, URL for password reset written in 1st E-mail will be disabled. Before receiving 2nd E-mail, you cannot reset password using URL written in 1st E-mail. If you request password reset once again, URL for password reset written in 2nd E-mail will also be disabled. The characters shown in "New Password" in password reset page is just auto-generated password candidate but not password yet. You can edit "New Password". In order to complete password reset, don't forget to click or tap "Reset Password" button.

\textbf{\Large Discussion forums available!}

Topics (a.k.a. threads) in online discussion forums are provided for all presentations. You can mark topics as favorites to read later, subscribe to topics to receive updates of topics as E-mails.

\textbf{\Large Oral sessions}

Visit "Oral Session" pages in a sidebar (Note that the sidebar may be displayed as footer on iOS and Android). Then, you can find Zoom Link or embedded video. In Zoom, you can audit oral sessions in specified date and time. After real-time broadcast in Zoom, you can audit recorded webinar in embedded video in this page. If you have questions or comments, you can add them to the discussion forum in this page.

\textbf{\Large Poster sessions}

Visit "Poster Session" pages in a sidebar (Note that the sidebar may be displayed as footer on iOS and Android). Then, you can find titles and thumbnails of poster presentations. Moving to the page of each poster presentation, you can see the full poster images and abstracts. Poster images can magnify by clicking or tapping the magnifier button shown at the top-right corner. You may be willing to add questions or comments as "Reply".

\textbf{\Large Exhibitions}

Visit "Exhibition" pages in a sidebar (Note that the sidebar may be displayed as footer on iOS and Android). Then, you can find titles and thumbnails of exhibition "Topics". Moving to the page of each topic, you can see the full contents. If you have questions or comments, you can add them to this page as "Reply".

\textbf{\Large 当方のメールアドレスをホワイトリストに登録して下さい}

何人かの参加者から当方からのメールが届かないという連絡を受けています。これは、迷惑メールフィルターの誤作動によるものと考えられます。当方からのメールを受信するには、当方のメールアドレス{\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}を迷惑メールフィルターのホワイトリストに登録して下さい。そうしないと、永遠にこちらからのメールを受信することはできません。我々にはあなたの迷惑メールフィルターを制御する手段はないのです。

\textbf{\Large 本サイトでのアカウント登録と有効化}

本大会に参加登録された方には、{\textless}\texttt{meeting2021\_AT\_hogehoge.hoge}{\textgreater}から下記のタイトルの登録通知メールが届きます。

\texttt{{\lbrack}Hogehoge Meeting 2021{\rbrack} Welcome to Hogehoge Meeting 2021}

メールが届いたら、本文中のURL (ドメイン名が\texttt{meeting2021.hogehoge.hoge}であることを確認して下さい。もし違ったらフィッシングメールの可能性があります)にアクセスし、password (初期状態で自動生成されたパスワードが入力されています。そのまま使用することを推奨しますが、変更することもできます)を入力して送信して下さい。

パスワードを設定したら、実際にメール本文中に書かれているアカウント名と設定したパスワードを使用してログインして下さい。

\textbf{\Large Profile用写真のアップロード}

本サイトにログインすると、あなたのProfileのページが最初に表示されます。書き込みを容易に識別できるようにするため、「Change Profile Photo」をクリックしてあなたの写真をアップロードして下さい。既存の画像ファイルのアップロードとカメラを使用した撮影が可能です。この写真があなたの書き込みのそばにアイコンとして表示されます。

\textbf{\Large パスワードを忘れたら}

\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-login.php?action=lostpassword}にアクセスしてパスワードのリセットを行って下さい。ただし、短時間の間に何度もパスワードリセット要求をしないで下さい。パスワードリセット用URLの書かれたメールが届くまで少なくとも10分はお待ち下さい。なお、2回パスワードリセット要求を行うと、1回目のメールに書かれたリセット用URLは無効化されます。2回目のメールが届く前に1回目のメールに書かれたURLにアクセスしてもパスワードリセットはできません。2回目のメールが届く前に3回目のパスワードリセットを行うと、2回目のメールのURLも無効化されます。パスワードリセットページの「New Password」欄の文字列は、自動生成されたパスワード候補であって、まだパスワードではありません。「New Password」欄は変更できます。パスワードリセットを完了するには、「Reset Password」を押す必要がありますので、忘れないで下さい。

\textbf{\Large 本サイトのディスカッションフォーラムについて}

全ての講演に対して、ディスカッションフォーラム内にTopicが提供されます。本サイトのユーザーは後でまとめて読むために「Favorites」に登録したり、メールでTopicの更新通知を受け取るために「Subscribe」することができます。

\textbf{\Large 口頭発表参加方法}

サイドバーにある「Oral Session」のページを開いて下さい(サイドバーはiOSやAndroidではフッターとして表示されることがあります)。そこに講演視聴用のZoom会場へのリンクや埋め込み動画があります。規定の日時に開くことで講演を視聴することができます。Zoomを利用したリアルタイムの講演の終了後、録画された動画を同じページから閲覧できるようになります。質問やコメントは、このページにあるディスカッションフォーラムに書き込んで下さい。

\textbf{\Large ポスター発表参加方法}

サイドバーにある「Poster Session」のページを開くと、タイトルとポスター画像サムネイル一覧が表示されます(サイドバーはiOSやAndroidではフッターとして表示されることがあります)。タイトルやサムネイルをクリックして各ポスター発表のページに移動すると、全てのフルサイズポスター画像と要旨があります。ポスター画像は、右上の隅にある虫眼鏡ボタンで拡大することができます。質問やコメントは「Reply」ボタンを押して書き込んで下さい。

\textbf{\Large 企業展示参加方法}

サイドバーにある「Exhibition」のページを開くと、「トピック」のタイトルとサムネイル画像が表示されます(サイドバーはiOSやAndroidではフッターとして表示されることがあります)。各トピックのページを開くと、トピックの全ての内容が閲覧できます。質問やコメントは、そのページにある「Reply」ボタンを押して書き込んで下さい。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力が終わったら、「Publish」を2回押して公開します。

\subsection{口頭発表者向け案内ページの作成}

口頭発表者向け案内ページの雛形を以下に示します。
タイトルは「For oral presenters」として下さい。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→Add New」から作成します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

\textbf{\Large Regulation of oral session}

\begin{description}
\item[Presentation tool] Zoom (Webinar)
\item[Recommended aspect ratio] 16:9 (4:3 is no problem)
\item[Maximum length of title] 150 characters (Longer title must be truncated in input form and please show full title in presentation)
\item[Recommended length of abstract] 150 words
\end{description}

\textbf{\Large How to make "topic" of your oral presentation in this site}

At first, check your oral presentation ID (e.g. OP001) based on complete oral presentation list, and visit oral session forum corresponding to your oral presentation. Then, scrolling down, you can find input form named as "Create New Topic in FORUM NAME". Please input your presentation title to "Topic Title" as the following format.

\texttt{OP001 Presentation title}

Then, input abstract of your presentation to the body text input field. You can add additional explanations and embed links such as YouTube, Twitter and others, if needed. Finally, click "SUBMIT" button.

You can edit your topic as many times as you want until hh:mm of YYYY-MM-DD (Japan Standard Time).

\textbf{\Large How to start your presentation using Zoom}

Speaker will receive an invitation E-mail with URL for your Zoom session described. Please follow the URL on the invitation E-mail and enter the Zoom session room no later than 20 min. before the opening time.

For logging into the zoom webinar or meeting, a hard-wired Internet connection is preferable. For a stable connection, please avoid using a wireless Internet, if possible. We also recommend using USB plug-in headset with a microphone instead of a built-in microphone.

\textbf{\Large 口頭発表規定}

\begin{description}
\item[プレゼンテーションツール] Zoom (Webinar)
\item[推奨縦横比] 16:9 (4:3でも問題はありません)
\item[タイトルの長さ] 150 字まで (超える場合は入力フォームには切り詰めて書いて下さい。正式なタイトルは講演中に表示して下さい)
\item[要旨の長さ(推奨)] 500 字まで
\end{description}

\textbf{\Large 本サイトでの口頭発表用「topic」の作成方法}

まず、口頭発表一覧から口頭発表ID (たとえばOP001など)を確認して下さい。IDに対応する口頭セッションフォーラムがあるので、適切なものを選んで開いて下さい。フォーラムのページ下部にスクロールすると、「Create New Topic in FORUM NAME」という入力フォームがあるので、「Topic Title」に口頭発表タイトルを下記の形式で入力して下さい。

\texttt{OP001 Presentation title}

続いて、テキスト入力欄に発表の要旨を入力して下さい。必要に応じて追加の説明やYouTube・Twitterなどへのリンクの埋め込みなどが可能です。全て入力し終わったら、「SUBMIT」ボタンをクリックして下さい。

なお、日本時間のYYYY-MM-DD hh:mmまで何度でも編集可能です。

\textbf{\Large Zoomを使用したプレゼンテーション方法}

講演者には講演するZoomセッションへの招待Eメールが届きます。発表当日はこの招待メールにしたがって、Zoomセッションに入室してください。接続テストのため遅くとも開演20分前の入室にご協力くださいますと助かります。

Zoomウェビナーで講演する際には、より安定的な接続のため、ワイヤレス接続は避け、有線接続されたインターネットを利用されることを推奨します。また、音質確保のためパソコンに内蔵のマイクではなく、外付けのUSBプラグインヘッドセットの使用をお勧めします。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力が終わったら、「Publish」を2回押して公開します。

\subsection{ポスター発表者向け案内ページの作成}

ポスター発表者向け案内ページの雛形を以下に示します。
タイトルは「For poster presenters」として下さい。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→Add New」から作成します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

\textbf{\Large Regulation of poster session}

\begin{description}
\item[Image format] JPEG or PNG
\item[Maximum size of a image] 10MB
\item[Maximum number of images] 5 (The first image will be used for thumbnail)
\item[Maximum number of "topic"] 1
\item[Recommended aspect ratio] 16:9 (wide screen size)
\item[Maximum length of title] 150 characters (Longer title must be truncated in input form and please write full title in poster image)
\item[Recommended length of abstract] 120 words
\end{description}

\textbf{\Large How to make poster images}

{\Large For Microsoft PowerPoint users}

{\large On Microsoft Windows}

Make your poster file. In order to configure poster size, select "Design" tab, click "Slide Size" near the far right end of the toolbar and select "Standard" (4:3 aspect ratio), "Widescreen" (16:9 aspect ratio) or "Custom Slide Size". After the poster file edit is finished, type F12 key in order to save as image file, then you will see "Save As" dialog. Select JPEG or PNG for "Save as type". Select output folder and output file name. Click "Tools" button and select "Compress Pictures". Select "HD" or "Print" for "Resolution". Click "OK" and "Save".

{\large On macOS}

Make your poster file. In order to configure poster size, select "Design" tab, click "Slide Size" near the far right end of the toolbar and select "Standard" (4:3 aspect ratio), "Widescreen" (16:9 aspect ratio) or "Custom Slide Size". After the poster file edit is finished, select "File" tab and click "Export" in order to save as image file. Then, select JPEG or PNG for "File Format". Input 2000 for width. Select output folder and output file name. Finally, click "Export". If your poster content require higher resolution, larger image can be submitted.

{\Large For the other vector drawing application users}

Export JPEG or PNG image file as about 2000 pixels wide. If your poster content require higher resolution, larger image can be submitted.

\textbf{\Large How to make "topic" of your poster presentation in this site}

At first, check your poster presentation ID (e.g. PP001) based on complete poster presentation list, and visit poster session forum corresponding to your poster presentation. Then, scrolling down, you can find input form named as "Create New Topic in FORUM NAME". Please input your presentation title to "Topic Title" as the following format.

\texttt{PP001 Presentation title}

Next, click "Insert/edit image" button. Then, you will see the "Insert/edit image" dialog. Clicking the hand glass button at the right side of dialog, you can specify your poster image stored in your computer. Then, just click "OK". "Image description" and "Dimensions" are not required. You will see your poster image inserted to body text input field. Repeat this operation if you have multiple poster images (up to 5 times). Note that you can stretch body text input field by dragging bottom right corner of it if required.

Inserting your poster images is finished, type right arrow key to move cursor to the tail end and Enter key to add linefeed. Then, input abstract of your presentation. You can add additional explanations and embed links such as YouTube, Twitter and others, if needed. Finally, click "SUBMIT" button.

You can edit your topic as many times as you want until hh:mm of YYYY-MM-DD (Japan Standard Time).

\textbf{\Large ポスターセッション規定}

\begin{description}
\item[画像フォーマット] JPEGまたはPNG
\item[最大画像サイズ] 10MB
\item[最大画像枚数] 5 (最初の画像がサムネイルに使用されます)
\item[最大「topic」数] 1
\item[推奨縦横比] 16:9 (横長)
\item[タイトルの長さ] 150 字まで (超える場合は入力フォームには切り詰めて書いて下さい。正式なタイトルはポスター画像中に記載して下さい)
\item[要旨の長さ(推奨)] 200 字まで
\end{description}

日本以外からの参加もかなりありますので、英語版ポスター併用などのバイリンガル対応を強く勧めます。

\textbf{\Large ポスター画像作成方法}

{\Large Microsoft PowerPointの場合}

{\large Windows版の場合}

ポスター用ファイルを新規作成し、ポスターのサイズを設定するために「デザイン」タブを選択し、ツールバーの右端の方にある「スライドのサイズ」をクリックします。「標準(4:3)」、「ワイド画面(16:9)」または「ユーザー設定のスライドのサイズ」のいずれかを選択して下さい。ファイルの編集が終わったら、F12キーを押すと、「名前を付けて保存」ダイアログが現れます。「ファイルの種類」をJPEGまたはPNGにして下さい。そして、出力先フォルダを選択し、適当な名前を付けます。保存前に「ツール」メニュー内の「画像の圧縮」を選択して表示されるダイアログで「解像度」の選択肢を「HD」または「印刷用」にして「OK」を押し、元の「名前を付けて保存」ダイアログに戻ったら「保存」を押して下さい。

{\large macOS版の場合}

ポスター用ファイルを新規作成し、ポスターのサイズを設定するために「デザイン」タブを選択し、ツールバーの右端の方にある「スライドのサイズ」をクリックします。「標準(4:3)」、「ワイド画面(16:9)」または「ユーザー設定のスライドのサイズ」のいずれかを選択して下さい。ファイルの編集が終わったら、「ファイル」タブから「エクスポート」を選択するとファイル保存のためのダイアログが出現するので、「ファイル形式」にJPEGまたはPNGを選択し、「幅」は2000ピクセルにして下さい。出力先フォルダを選択し、適当な名前を付けて「エクスポート」をクリックして下さい。内容によってもっと解像度が必要な場合は大きくしていただいて構いません。

{\Large その他のベクター画像作成アプリの場合}

JPEGまたはPNG形式の画像ファイルとして幅2000ピクセル程度で出力して下さい。内容によってもっと解像度が必要な場合は大きくしていただいて構いません。

\textbf{\Large 本サイトでのポスター発表用「topic」の作成方法}

まず、ポスター発表一覧からポスター発表ID (たとえばPP001など)を確認して下さい。IDに対応するポスターセッションフォーラムがあるので、適切なものを選んで開いて下さい。フォーラムのページ下部にスクロールすると、「Create New Topic in FORUM NAME」という入力フォームがあるので、「Topic Title」にポスター発表タイトルを下記の形式で入力して下さい。

\texttt{PP001 Presentation title}

次に、「Insert/edit image」ボタンを押します。すると、「Insert/edit image」ダイアログが表示されます。右側にある虫眼鏡ボタンをクリックし、表示されるファイル選択ダイアログで作成したポスター画像を選択して「OK」を押して下さい。「Image description」と「Dimensions」は入力しなくて構いません。これで指定した画像がテキスト入力欄に挿入されるはずです。ポスター画像が複数ある場合はこれを繰り返して下さい(最大で5枚まで)。なお、テキスト入力欄の右下の角をドラッグすることで入力欄を広げることができます。

ポスター画像の挿入が終わったら、右矢印キーを押してカーソルを終端に移動し、Enterキーを押して改行を入れます。続いて、発表の要旨を入力して下さい。必要に応じて追加の説明やYouTube・Twitterなどへのリンクの埋め込みなどが可能です。全て入力し終わったら、「SUBMIT」ボタンをクリックして下さい。

なお、日本時間のYYYY-MM-DD hh:mmまで何度でも編集可能です。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力が終わったら、「Publish」を2回押して公開します。

\subsection{出展企業向け案内ページの作成}

出展企業向け案内ページの雛形を以下に示します。
タイトルは「For exhibitors」として下さい。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→Add New」から作成します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

\textbf{\Large Regulation of exhibition}

\begin{description}
\item[Image format] JPEG or PNG
\item[Maximum size of a image] 10MB
\item[Maximum number of images] Unlimited (The first image will be used for thumbnail)
\item[Maximum number of "topic"] Unlimited
\item[Recommended aspect ratio] 16:9 (wide screen size)
\item[Maximum length of title] 150 characters (Longer title must be truncated in input form and please write full title in poster image)
\end{description}

\textbf{\Large How to make poster images}

{\Large For Microsoft PowerPoint users}

{\large On Microsoft Windows}

Make your poster file. In order to configure poster size, select "Design" tab, click "Slide Size" near the far right end of the toolbar and select "Standard" (4:3 aspect ratio), "Widescreen" (16:9 aspect ratio) or "Custom Slide Size". After the poster file edit is finished, type F12 key in order to save as image file, then you will see "Save As" dialog. Select JPEG or PNG for "Save as type". Select output folder and output file name. Click "Tools" button and select "Compress Pictures". Select "HD" or "Print" for "Resolution". Click "OK" and "Save".

{\large On macOS}

Make your poster file. In order to configure poster size, select "Design" tab, click "Slide Size" near the far right end of the toolbar and select "Standard" (4:3 aspect ratio), "Widescreen" (16:9 aspect ratio) or "Custom Slide Size". After the poster file edit is finished, select "File" tab and click "Export" in order to save as image file. Then, select JPEG or PNG for "File Format". Input 2000 for width. Select output folder and output file name. Finally, click "Export". If your poster content require higher resolution, larger image can be submitted.

{\Large For the other vector drawing application users}

Export JPEG or PNG image file as about 2000 pixels wide. If your poster content require higher resolution, larger image can be submitted.

\textbf{\Large How to make "topic" in this site}

Visit your forum corresponding to your company. Then, scrolling down, you can find input form named as "Create New Topic in FORUM NAME". Please input your topic title to "Topic Title". Next, click "Insert/edit image" button. Then, you will see the "Insert/edit image" dialog. Clicking the hand glass button at the right side of dialog, you can specify your poster image stored in your computer. Then, just click "OK". "Image description" and "Dimensions" are not required. You will see your poster image inserted to body text input field. Repeat this operation if you have multiple poster images. Note that you can stretch body text input field by dragging bottom right corner of it if required.

Inserting your poster images is finished, type right arrow key to move cursor to the tail end and Enter key to add linefeed. Then, input the other content. You can add embed links such as YouTube, Twitter and others, if needed. Finally, click "SUBMIT" button.

You can edit your topic as many times as you want until hh:mm of YYYY-MM-DD (Japan Standard Time).

\textbf{\Large 企業展示規定}

\begin{description}
\item[画像フォーマット] JPEGまたはPNG
\item[最大画像サイズ] 10MB
\item[最大画像枚数] 無制限 (最初の画像がサムネイルに使用されます)
\item[最大「topic」数] 無制限
\item[推奨縦横比] 16:9 (横長)
\item[タイトルの長さ] 150 字まで (超える場合は入力フォームには切り詰めて書いて下さい。正式なタイトルはポスター画像中に記載して下さい)
\end{description}

\textbf{\Large ポスター画像作成方法}

{\Large Microsoft PowerPointの場合}

{\large Windows版の場合}

ポスター用ファイルを新規作成し、ポスターのサイズを設定するために「デザイン」タブを選択し、ツールバーの右端の方にある「スライドのサイズ」をクリックします。「標準(4:3)」、「ワイド画面(16:9)」または「ユーザー設定のスライドのサイズ」のいずれかを選択して下さい。ファイルの編集が終わったら、F12キーを押すと、「名前を付けて保存」ダイアログが現れます。「ファイルの種類」をJPEGまたはPNGにして下さい。そして、出力先フォルダを選択し、適当な名前を付けます。保存前に「ツール」メニュー内の「画像の圧縮」を選択して表示されるダイアログで「解像度」の選択肢を「HD」または「印刷用」にして「OK」を押し、元の「名前を付けて保存」ダイアログに戻ったら「保存」を押して下さい。

{\large macOS版の場合}

ポスター用ファイルを新規作成し、ポスターのサイズを設定するために「デザイン」タブを選択し、ツールバーの右端の方にある「スライドのサイズ」をクリックします。「標準(4:3)」、「ワイド画面(16:9)」または「ユーザー設定のスライドのサイズ」のいずれかを選択して下さい。ファイルの編集が終わったら、「ファイル」タブから「エクスポート」を選択するとファイル保存のためのダイアログが出現するので、「ファイル形式」にJPEGまたはPNGを選択し、「幅」は2000ピクセルにして下さい。出力先フォルダを選択し、適当な名前を付けて「エクスポート」をクリックして下さい。内容によってもっと解像度が必要な場合は大きくしていただいて構いません。

{\Large その他のベクター画像作成アプリの場合}

JPEGまたはPNG形式の画像ファイルとして幅2000ピクセル程度で出力して下さい。内容によってもっと解像度が必要な場合は大きくしていただいて構いません。

\textbf{\Large 本サイトでの「topic」の作成方法}

まず、企業名に対応するフォーラムがあるので、適切なものを選んで開いて下さい。フォーラムのページ下部にスクロールすると、「Create New Topic in FORUM NAME」という入力フォームがあるので、「Topic Title」にタイトルを入力して下さい。次に、「Insert/edit image」ボタンを押します。すると、「Insert/edit image」ダイアログが表示されます。右側にある虫眼鏡ボタンをクリックし、表示されるファイル選択ダイアログで作成したポスター画像を選択して「OK」を押して下さい。「Image description」と「Dimensions」は入力しなくて構いません。これで指定した画像がテキスト入力欄に挿入されるはずです。ポスター画像が複数ある場合はこれを繰り返して下さい。なお、テキスト入力欄の右下の角をドラッグすることで入力欄を広げることができます。

ポスター画像の挿入が終わったら、右矢印キーを押してカーソルを終端に移動し、Enterキーを押して改行を入れます。続いて、その他の内容を入力して下さい。必要に応じてYouTube・Twitterなどへのリンクの埋め込みなどが可能です。全て入力し終わったら、「SUBMIT」ボタンをクリックして下さい。

なお、何度でも編集可能です。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力が終わったら、「Publish」を2回押して公開します。

\subsection{オンデマンド動画アップロード方法案内ページの作成}

オンデマンド動画アップロード方法案内ページの雛形を以下に示します。
タイトルは「How to upload recorded videos」として下さい。
ダッシュボード左サイドバーの「Pages→Add New」から作成します。

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

\textbf{\Large Regulation of on-demand video}

\begin{description}
\item[Video format] MPEG4-AVC/H.264
\item[Maximum size of a video] 2GB
\item[Maximum number of video] 1
\item[Recommended aspect ratio] 16:9 (wide screen size)
\item[File name] PresentationID.mp4
\end{description}

\textbf{\Large How to upload videos}

You will receive folder sharing invitation of Dropbox by E-mail from online meeting specific Dropbox account. Please access URL written in the invitation E-mail. Then, login to Dropbox using existing account or newly sign-up to Dropbox. If you upload video file, the file will be automatically imported to online meeting specific Vimeo account and URL for embedding the video will be provided at complete oral or poster presentation list page within online meeting website. Finally, please embed the provided URL to your topic of oral or poster presentation in the forum.

\textbf{\Large オンデマンド動画規定}

\begin{description}
\item[動画フォーマット] MPEG4-AVC/H.264
\item[最大動画サイズ] 2GB
\item[最大動画数] 1
\item[推奨縦横比] 16:9 (横長)
\item[ファイル名] 講演ID.mp4
\end{description}

\textbf{\Large 動画アップロード方法}

オンライン大会専用Dropboxアカウントから、フォルダ共有の案内がメールで届きます。メール本文中のURLにアクセスして、表示し、Dropboxの既存アカウントでログインするか、新規アカウントを作成して下さい。共有したフォルダに動画ファイルをアップロードすれば、自動的にオンライン大会専用Vimeoアカウントに取り込まれ、動画埋め込み用URLが発行されます。講演リストページに動画埋め込み用URLが掲載されますので、それをフォーラムにある口頭発表・ポスター発表用topicに貼り付けて下さい。
\end{content}

編集画面の右サイドバーに「Members only for this page?」という項目があるので開いて、「Allow everyone to access the page」にチェックを入れます。
入力が終わったら、「Publish」を2回押して公開します。

\section{Welcome E-mailの作成}

Welcome E-mailは初回に送信するものと、大会直前になってもアカウントの有効化と初回ログインを行っていない方に送信するものの2種類を用意します。
編集は、ダッシュボードで左サイドバーから「Settings→WelcomeEmail Editor」を開くことで行なえます。
以下のように設定します。

\begin{description}
\item[General Settings: From Email Address] {\lbrack}admin\_email{\rbrack}
\item[General Settings: From Name] 空欄
\item[General Settings: Send Email As] TEXT
\item[General Settings: Set Global Email Headers] Yes
\item[Welcome Email Settings: User Email Subject] {\lbrack}{\lbrack}blog\_name{\rbrack}{\rbrack} Welcome to Hogehoge Meeting 2021
\item[Welcome Email Settings: User Email Body] 後述
\item[Welcome Email Settings: Attachment URL] 空欄
\item[Welcome Email Settings: Additional Email Headers] 空欄
\item[Welcome Email Settings: Reply To Email Address] {\lbrack}admin\_email{\rbrack}
\item[Welcome Email Admin Notification Settings: Admin Email Subject] {\lbrack}{\lbrack}blog\_name{\rbrack}{\rbrack} New User Registration
\item[Welcome Email Admin Notification Settings: Admin Email Body] \mbox{}\vspace{-2pt}\\
New user registration on your blog {\lbrack}blog\_name{\rbrack}\\
Username: {\lbrack}user\_login{\rbrack}\\
Email: {\lbrack}user\_email{\rbrack}
\item[Welcome Email Admin Notification Settings: Send Admin Email To...] 1
\item[User Forgot Password Email Settings: Forgot Password Email Subject] {\lbrack}{\lbrack}blog\_name{\rbrack}{\rbrack} Forgot Password
\item[User Forgot Password Email Settings: Forgot Password Message] 後述
\end{description}

入力が終わったら「Update Settings」を押して変更を保存します。

\subsection{通常のWelcome E-mail}

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

For participants of the Hogehoge Meeting 2021,

Thank you for registering to our meeting.

We added your account to our online meeting website \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/} .\\
Your username of this site is "{\lbrack}user\_login{\rbrack}".\\
Please access the following URL and configure your password.\\
{\lbrack}reset\_pass\_url{\rbrack}

Note that the password shown in the above URL is just auto-generated candidate and you need to click or tap "Reset Password" in order to settle password.

Then, please login using above username and configured password, and upload your profile photo which is not have to include your face for distinguishability via "Change Profile Photo" button.

Usage of this site is available at the following URLs\\
For all participants\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-all-participants} ,\\
For poster presenters\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-poster-presenters} ,\\
For oral presenters\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-oral-presenters} ,\\
For exhibitors\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-exhibitors} ,\\
and How to upload recorded videos\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/how-to-upload-recorded-videos} .

Best regards,

Hogehoge Meeting 2021参加者のみなさま

Hogehoge Meeting 2021へのご登録ありがとうございます。

オンライン大会サイト \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/} にあなたの参加者アカウントを作成しました。\\
上記サイトでのあなたのアカウント名は「{\lbrack}user\_login{\rbrack}」です。\\
下記のURLにアクセスしてパスワードの設定を行って下さい。\\
{\lbrack}reset\_pass\_url{\rbrack}

上記URLで表示されるパスワードは、自動生成された候補にすぎません。\\
パスワードを確定させるには、「Reset Password」を押す必要があります。

パスワードを設定したら、実際に上記アカウント名と設定したパスワードを使用してログインし、他の方の発言と識別できるように、「Change Profile Photo」からアイコン用画像(顔を含む必要はありません)の登録をお願いいたします。

オンライン大会サイトの使用方法は下記をご参照下さい。\\
全参加者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-all-participants}\\
ポスター発表者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-poster-presenters}\\
口頭発表者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-oral-presenters}\\
出展企業用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-exhibitors}\\
オンデマンド動画アップロード方法\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/how-to-upload-recorded-video}

では、よろしくお願いします。
\end{content}

\subsection{アカウント有効化をいつまでもしない人への再送用Welcome E-mail}

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

For participants of the Hogehoge Meeting 2021,

Thank you for registering to our meeting.\\
We found that you have not configured password and not logined yet.\\
Please configure password and login to our online meeting website according to the following instructions AS SOON AS POSSIBLE.

We added your account to our online meeting website https://meeting2021.hogehoge.hoge/ .\\
Your username of this site is "{\lbrack}user\_login{\rbrack}".\\
Please access the following URL and configure your password.\\
{\lbrack}reset\_pass\_url{\rbrack}

Note that the password shown in the above URL is just auto-generated candidate and you need to click or tap "Reset Password" in order to settle password.

Additionally, previously sent password configuration URL has been disabled.

Then, please login using above username and configured password, and upload your profile photo which is not have to include your face for distinguishability via "Change Profile Photo" button.

Usage of this site is available at the following URLs\\
For all participants\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-all-participants} ,\\
For poster presenters\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-poster-presenters} ,\\
For oral presenters\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-oral-presenters} ,\\
For exhibitors\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-exhibitors} ,\\
and How to upload recorded videos\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/how-to-upload-recorded-videos} .

Best regards,

Hogehoge Meeting 2021参加者のみなさま

Hogehoge Meeting 2021へのご登録ありがとうございます。\\
あなたはまだパスワード設定とログインを行われていないようです。\\
以下の手順でパスワードを設定し、オンライン大会サイトに早急にログインして下さい。

オンライン大会サイト https://meeting2021.hogehoge.hoge/ にあなたの参加者アカウントを作成しました。\\
上記サイトでのあなたのアカウント名は「{\lbrack}user\_login{\rbrack}」です。\\
下記のURLにアクセスしてパスワードの設定を行って下さい。\\
{\lbrack}reset\_pass\_url{\rbrack}

上記URLで表示されるパスワードは、自動生成された候補にすぎません。\\
パスワードを確定させるには、「Reset Password」を押す必要があります。

なお、以前にお送りしたパスワード設定用URLは既に無効化されていますのでご注意願います。

パスワードを設定したら、実際に上記アカウント名と設定したパスワードを使用してログインし、他の方の発言と識別できるように、「Change Profile Photo」からアイコン用画像(顔を含む必要はありません)の登録をお願いいたします。

オンライン大会サイトの使用方法は下記をご参照下さい。\\
全参加者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-all-participants}\\
ポスター発表者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-poster-presenters}\\
口頭発表者用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-oral-presenters}\\
出展企業用\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/for-exhibitors}\\
オンデマンド動画アップロード方法\\
\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/how-to-upload-recorded-videos}

では、よろしくお願いします。
\end{content}

\subsection{User Forgot Password E-mail}

\begin{content}
Japanese follows English.\\
日本語版は英語版の下にあります。

For participants of the Hogehoge Meeting 2021,

Someone requested that the password be reset for your account "{\lbrack}user\_login{\rbrack}".\\
If this was a mistake, just ignore this email and nothing will happen.\\
To reset your password, visit the following address.\\
{\lbrack}reset\_url{\rbrack}

Best regards,

Hogehoge Meeting 2021参加者のみなさま

あなたのアカウント「{\lbrack}user\_login{\rbrack}」のパスワードリセット要求を受け付けました。\\
もしパスワードリセット要求を誤って行ってしまったのであれば、単にこのメールを無視して下さい。\\
パスワードをリセットするには、下記のURLにアクセスして下さい。\\
{\lbrack}reset\_url{\rbrack}

では、よろしくお願いします。
\end{content}

\section{ディスカッションフォーラムの作成}

\subsection{口頭発表用フォーラムの作成}

ダッシュボードの左サイドバーから「Forums→Add New」を開きます。
「Add title」欄に「Oral sessions Day1 RoomA」と入力し、「Forum Attributes」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Forum Attributes: Type] Forum
\item[Forum Attributes: Status] Open
\item[Forum Attributes: Visibility] Public
\item[Forum Attributes: Parent] No parent
\item[Forum Attributes: Order] 0
\end{description}

「Publish」を押すことでフォーラムが作成されます。
これを必要なだけ繰り返します。
会期が2日間あり、各3会場で並行して口頭セッションを開催すると仮定すると、「Oral sessions Day1 RoomA」から「Oral sessions Day2 RoomC」までの6フォーラムを作成することになります。

\subsection{ポスター発表用フォーラムの作成}

ダッシュボードの左サイドバーから「Forums→Add New」を開きます。
「Add title」欄に「Poster sessions PP001-PP020」と入力し、「Forum Attributes」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Forum Attributes: Type] Forum
\item[Forum Attributes: Status] Open
\item[Forum Attributes: Visibility] Public
\item[Forum Attributes: Parent] No parent
\item[Forum Attributes: Order] 0
\end{description}

「Publish」を押すことでフォーラムが作成されます。
これを必要なだけ繰り返します。
ポスター発表が100件あったと仮定すると、「Poster sessions PP001-PP020」から「Poster sessions PP081-PP100」までの5フォーラムを作成することになります。

\subsection{企業展示用フォーラムの作成}

ダッシュボードの左サイドバーから「Forums→Add New」を開きます。
「Add title」欄に「Exhibition CompanyA」と入力し、「Forum Attributes」を以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Forum Attributes: Type] Forum
\item[Forum Attributes: Status] Open
\item[Forum Attributes: Visibility] Public
\item[Forum Attributes: Parent] No parent
\item[Forum Attributes: Order] 0
\end{description}

「Publish」を押すことでフォーラムが作成されます。
これを必要なだけ繰り返します。
企業1社ごとに1フォーラムを割り当てる場合、出展企業の数だけフォーラムを作成することになります。

\section{その他サイトを便利にする機能の実装}

\subsection{タイムテーブル画像の作成とアップロード}

タイムテーブルをExcelなりPowerPointなり適当なベクター画像作成アプリなどで作成し、幅2000ピクセル程度のJPEGまたはPNG画像として出力します。
全日程をカバーする大まかなタイムテーブルと、各日の詳細なタイムテーブルの2種類用意するといいでしょう。
サイドバー内に埋め込むことを想定しているので、縦長より横長にした方がいいでしょう。
サイドバー内に埋め込むことで、サイドバー上の縮小画像をクリックすれば拡大画像がいつでも見られるようになります。

画像ファイルの用意ができたら、ダッシュボードの左サイドバーから「Media→Add New」を選びます。
メディアアップロード画面になるので、「Drop files to upload」と表示されている付近に画像ファイルをドラッグ＆ドロップすると、画像ファイルがアップロードされます。

\subsection{口頭発表・ポスター発表リストページの作成}

要旨とポスター画像は発表者自身にフォーラムに書き込んでもらいますが、ZoomのURLは学会が会場を提供する場合は発表者は把握していませんし(Zoom URLは発表者が自前で用意する場合は別)、VimeoのURLも同様です。
また、フォーラムへの書き込みの際に講演IDが必須なので、これを発表者に周知するためのページが必要です。
発表者に個別にメールで通知していてはきりがないので、メールでは同じ文面を使用し、ここで作成したページから講演IDを自分で探してフォーラムにtopicを立てるようにお願いすることになります。
この発表リストページに必要な項目は以下の通りです。

\begin{itemize}
\item 講演ID
\item Title
\item 演題
\item First author
\item 筆頭講演者
\item Zoom URL
\item Vimeo URL
\end{itemize}

WordPressは表計算ソフトや表計算Webサービスから表を貼り付けることができるので、上記の項目をカラムとして持つ表を作成してクリップボードにコピーし、WordPressのページ編集画面にペーストします。
なお、項目ラベルは後で手動で入力しなくてはならないため、クリップボードへコピーする際に除外しておきます。
また、横幅がありすぎると画面の小さい端末で閲覧しづらくなるため、講演者名は短縮したり、削ってもいいだろうと思います。
演題と講演者名のカラムが半分になるので、英語と日本語を別のページに分けてもいいでしょう。
ZoomやVimeoのURLは、Excel上では「=HYPERLINK("URL","▶")」とセルに入力しておくと、リンクに変換され貼り付けられます。
貼り付けた表にフォーカスがある状態で右サイドバーにある「Styles」で表の表示スタイル変更、「Table settings」でカラムのラベル行を追加できます。
「Header section」を有効化すると第1行にカラムのラベル行が追加されます。

\subsection{口頭発表賞・ポスター発表賞審査ページの作成}

ダッシュボードの左サイドバーから、「Settings→Democracy Poll」を選択します。
「Polls List」タブには、サンプルの投票内容が登録されていますが、これは削除してしまって構いません。
「Add new poll」タブに移ると、新規の投票内容の作成画面になります。
ここで以下のように設定します。

\begin{description}
\item[Question] Which presentation is the best?
\item[Answers] 審査対象の演題を入力
\item[Allow users to add answers (democracy).] チェックを外す
\item[Activate this poll.] チェックを入れる
\item[Allow to choose multiple answers.] チェックを入れて数値を増減
\item[Date, when poll was/will be closed. Format: dd-mm-yyyy.] 投票締切日を指定(手動で操作できるので長めにする)
\item[Allow to change mind (revote).] チェックを入れる
\item[Only registered users allowed to vote.] チェックを入れる
\item[Allow to watch the results of the poll.] チェックを外す
\item[How to sort the answers during the vote?] As it was added (by ID)
\item[Note: This text will be added under poll.] You can cast up to X votes. Revote is allowed.
\end{description}

設定後に「Add Poll」で投票内容が登録されます。
口頭発表賞とポスター賞など、賞が複数ある場合は必要なだけ上記の操作を繰り返します。
「Polls List」タブを表示し、追加した投票内容の「Question」上にマウスポインタを重ねると、「{\lbrack}democracy id="X"{\rbrack}」と表示されるので、この数値をメモしておきます。

投票内容の登録ができたら、投票ページを作ります。
ダッシュボード左サイドバーから「Pages→Add New」を選択します。
「Add title」欄に「Presentation Award」と入力し、本文中に「{\lbrack}democracy id="X"{\rbrack}」(Xは先程メモした番号)と入力し、「Publish」を2回押すとページが作成されます。

これだけでは、大会参加者全員が投票できます。
一部の審査員のみに投票権を制限したい場合、Content Controlプラグインを使います。
ダッシュボード左サイドバーの「Settings→Content Control」を選択します。
「Add a Restriction」を押して新規アクセス制限の編集画面に入ります。
以下の通り設定します。

\begin{description}
\item[General: Restriction Title] Presentation Award
\item[Who can see this content?] Logged In Users
\item[Choose which roles can see this content, leave blank to apply to every role] Keymaster・Adjudicatorにチェックを入れる
\item[Choose how to protect your content] Redirect
\item[Where will they be taken?] Custon URL
\item[Redirect URL] \url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/permission-denied/}
\item[Content: ] プルダウンメニューから「Is A Selected Page」を選択し、新たに出現する「Select page.」プルダウンメニューから「Presentation Award」を選択
\end{description}

「Add」を押すことでアクセス制限が追加されます。
アクセス制限が追加されたら、「Save Changes」を押して有効化します。
これで、Forum RoleがKeymasterとAdjudicatorの参加者だけが投票できるようになります。

\subsection{メニューの作成}

トップページのサイトタイトルの横に表示されるのが標準のメニューですが、他にもメニューを作成して、サイドバーに表示させたりすることもできます。
ここでは、標準のメニューとして「Menu」、サイドバー用として「Oral sessions」、「Poster sessions」、「Exhibitions」および「Login/Logout」を作成します。
また、賞の審査員用に賞の種類の数だけ「～ Award」メニューも作成します。
ダッシュボードの左サイドバーから、「Appearance→Menus」を選択して表示します。
「Menu structure」を以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Menu
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを入れる
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

作成したメニューにリンクを追加するため、「Add menu items」から「Pages」内にある「For oral presenters」、「For poster presenters」、「For all participants」、「How to upload recorded videos」にチェックを入れて「Add to Menu」を押すと、「Menu structure」にリンクが表示されます。表示順を入れ替えるには、ドラッグ＆ドロップします。「Save Menu」を押すことで保存されます。

メニューを増やすには、「create a new menu」を押します。
次は以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Oral sessions
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

このメニューにはフォーラムへのリンクを追加したいのですが、デフォルトでは「Add menu items」内に表示されていません。そこで、上部にある「Screen Options」を開きます。その中に「Screen elements」を選ぶ場所があるので、全てにチェックを入れます。「Add menu items」内に「Forums」が追加されるので、その中にある口頭セッションに全てチェックを入れて「Add to Menu」を押します。各項目を開くと「Navigation Label」が自由に設定できるので、「Oral sessions Day1 RoomA」は「Oral Day1 RoomA{\textless}br /{\textgreater}口頭 第1日 部屋A」にすることで日英併記することができます({\textless}br /{\textgreater}は改行になります)。表示順を適切に並べ替えたら、「Save Menu」を押すことで保存されます。

さらにメニューを増やすため、「create a new menu」を押します。
次は以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Poster sessions
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

「Add menu items」内にある「Forums」を展開し、その中にあるポスターセッションに全てチェックを入れて「Add to Menu」を押します。各項目を開くと「Navigation Label」が自由に設定できるので、「Poster sessions PP001-PP020」は「Poster PP001-PP020{\textless}br /{\textgreater}ポスター PP001-PP020」にすることで日英併記することができます({\textless}br /{\textgreater}は改行になります)。表示順を適切に並べ替えたら、「Save Menu」を押すことで保存されます。

さらにメニューを増やすため、「create a new menu」を押します。
次は以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Exhibitions
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

「Add menu items」内にある「Forums」を展開し、その中にある企業出展に全てチェックを入れて「Add to Menu」を押します。各項目を開くと「Navigation Label」が自由に設定できるので、「Exhibition CompanyA」は「CompanyA{\textless}br /{\textgreater}A社」にすることで日英併記することができます({\textless}br /{\textgreater}は改行になります)。表示順を適切に並べ替えたら、「Save Menu」を押すことで保存されます。

さらにメニューを増やすため、「create a new menu」を押します。
次は以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Login/Logout
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

「Add menu items」内にある「BuddyPress Member」を展開し、「Logged-In」タブ内の「Log Out」および「Logged-Out」タブ内の「Log In」にチェックを入れて「Add to Menu」を押します。各項目を開くと「Navigation Label」が自由に設定できるので、「Log In」は「Login{\textless}br /{\textgreater}ログイン」、「Log Out」は「Logout{\textless}br /{\textgreater}ログアウト」にすることで日英併記することができます({\textless}br /{\textgreater}は改行になります)。表示順を適切に並べ替えたら、「Save Menu」を押すことで保存されます。

さらにメニューを増やすため、「create a new menu」を押します。
次は以下の通り設定して「Create Menu」を押します。

\begin{description}
\item[Menu Name] Presentation Award
\item[Menu Settings: Auto add pages: Automatically add new top-level pages to this menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Primary Menu] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Footer Links] チェックを外す
\item[Menu Settings: Display location: Social Menu] チェックを外す
\end{description}

「Add menu items」内にある「Pages」を展開し、「Presentation Award」にチェックを入れて「Add to Menu」を押すと、「Menu structure」にリンクが表示されます。項目を開くと「Navigation Label」が自由に設定できるので、「Presentation Award」を「Presentation Award{\textless}br /{\textgreater}発表賞」にすることで日英併記することができます({\textless}br /{\textgreater}は改行になります)。表示順を入れ替えるには、ドラッグ＆ドロップします。「Save Menu」を押すことで保存されます。

\subsection{右サイドバーの編集}

ダッシュボードの左サイドバーから「Appearance→Widgets」を開きます。
「Available Widgets」から「Image」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「Image」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[Image: Title] Overview tametable / 全日程概要タイムテーブル
\item[Image: Add Image] 「Media Library」から予めアップロードしておいた画像を選択し、「ATTACHMENT DISPLAY SETTINGS」において、「Link To」を「Media File」に、「Size」を「Full Size」に設定して「Add to Widget」を押す
\item[Image: Link to] 「Add Image」の操作により入力済み
\item[Image: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[Image: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

各日の詳細なタイムテーブルもある場合は、同様の作業を繰り返してサイドバーに追加します。

次に、さきほど作成したメニューをサイドバーに加えます。
「Available Widgets」から「Navigation Menu」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「Navigation Menu」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[Navigation Menu: Title] Oral sessions / 口頭発表
\item[Navigation Menu: Select Menu] Oral sessions
\item[Navigation Menu: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[Navigation Menu: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

再度「Available Widgets」から「Navigation Menu」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「Navigation Menu」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[Navigation Menu: Title] Poster sessions / ポスター発表
\item[Navigation Menu: Select Menu] Poster sessions
\item[Navigation Menu: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[Navigation Menu: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

再度「Available Widgets」から「Navigation Menu」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「Navigation Menu」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[Navigation Menu: Title] Exhibitions / 企業出展
\item[Navigation Menu: Select Menu] Exhibitions
\item[Navigation Menu: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[Navigation Menu: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

さらに、いくつか便利なウィジェットをサイドバーに追加します。
「Available Widgets」から「(bbPress) Forum Search Form」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「(bbPress) Forum Search Form」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[(bbPress) Forum Search Form: Title] Search Forums / フォーラム検索
\item[(bbPress) Forum Search Form: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[(bbPress) Forum Search Form: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

「Available Widgets」から「(bbPress) Recent Replies」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「(bbPress) Recent Replies」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[(bbPress) Recent Replies: Title] Recent replies / 最近の返信
\item[(bbPress) Recent Replies: Maximum replies to show] 20
\item[(bbPress) Recent Replies: Show post date] チェックを外す
\item[(bbPress) Recent Replies: Show reply author] チェックを入れる
\item[(bbPress) Recent Replies: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[(bbPress) Recent Replies: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

「Available Widgets」から「(BuddyPress) Who's online」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「(BuddyPress) Who's online」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[(BuddyPress) Who's online: Title] Who's Online / 現在オンラインの参加者
\item[(BuddyPress) Who's online: Max members to show] 20
\item[(BuddyPress) Who's online: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[(BuddyPress) Who's online: Choose which roles can see this widget] 全てのチェックを外す(ログインユーザーならRoleに関係なく表示)
\end{description}

「Available Widgets」から「Navigation Menu」を開き、追加先として「Sidebar」を選択して「Add Widget」を押します。
「Sidebar」エリアに「Navigation Menu」が追加されるので、以下のように設定して「Save」を押します。

\begin{description}
\item[Navigation Menu: Title] Presentation Award / 発表賞
\item[Navigation Menu: Select Menu] Presentation Award
\item[Navigation Menu: Who can see this widget?] Logged In Users
\item[Navigation Menu: Choose which roles can see this widget] Keymaster・Adjudicatorにチェックを入れる
\end{description}

\section{大会開会前の対応}

\subsection{参加者のオンライン大会サイトへのユーザー登録}

Import and export users and customersプラグインを用いることで、CSVファイルで編集したユーザーアカウントを一気に大量に登録・編集が可能です。
一度に登録・編集するアカウント数が100を超えると長時間待たされるため、それ以上の件数の場合はおおよそ100件ずつ行うのがいいでしょう。
このプラグインで読み込ませるCSVファイルには、以下の項目をこの順のカラムで記載します。

\begin{description}
\item[Username] WordPress内部ではuser\_loginとして扱われる。ユーザーアカウント名。「短縮フルネーム\_所属の短縮名」または「フルネームからアルファベット以外除去したもの\_所属の短縮名」にするとよいでしょう
\item[Email] WordPress内部ではuser\_emailとして扱われる。E-mailアドレス
\item[Name] BuddyPressが表示名として使用するパラメータ。display\_nameと同じでよい
\item[display\_name] 表示名。「短縮フルネーム (所属の短縮名)」とするのがよいでしょう
\item[nickname] display\_nameと同じでよい
\item[first\_name] 名
\item[last\_name] 姓
\item[wp\_capabilities] Site RoleとForum Roleを定義しているパラメータ。さくらのレンタルサーバでWordPressインストール時に「テーブルの接頭語」を指定した場合、「接頭語capabilities」になるので注意。中身はJSON
\item[bp\_group] 参加グループ
\item[bp\_group\_role] 参加グループでの役割。Member・Administratorなど
\end{description}

以下に具体例を示します。

\begin{description}
\item[Username] HogehogeF\_HogehogeU
\item[Email] \texttt{meeting2021@hogehoge.hoge}
\item[Name] HogehogeF (HogehogeU)
\item[display\_name] HogehogeF (HogehogeU)
\item[nickname] HogehogeF (HogehogeU)
\item[first\_name] Fugafuga
\item[last\_name] Hogehoge
\item[wp\_capabilities] "a:2:\{s:10:""subscriber"";b:1;s:15:""bbp\_commentator"";b:1;\}"
\item[bp\_group] "all-members,poster-presenters,poster-prize-candidates"
\item[bp\_group\_role] "Member,Member,Member"
\end{description}

wp\_capabilitiesの記述方法は、まず手動で記述方法のわからないSite Role・Forum Roleのユーザーを登録し、Import and export users and customersプラグインでexportしてみることでわかるようになります。
bp\_groupには、参加グループ名のスペースをハイフンに置き換え、さらにアルファベットは全て小文字にした名前をカンマで区切って記述します。

ユーザー情報のexportを行うには、ダッシュボードの左サイドバーから「Tools→Import and export users and customers」を開き、「Export」タブにある「Download」ボタンを押すだけです。

CSVからのimportの前に、importでユーザーが追加された場合にWelcome E-mailが送信されるように設定します。
ダッシュボードの左サイドバーから「Tools→Import and export users and customers」を開き、「Mail options」タブにある「User created or edited」の値を「Activate WordPress automatic email when an user is create or edited」にしてから「Save email template and options」を押します。

逆にimportするには、、ダッシュボードの左サイドバーから「Tools→Import and export users and customers」を開き、「Import」タブにある「CSV file (required)」からCSVファイルを選択し、「Start importing」を押します。
正常に終われば、「Results」に「Users processed」と「Users created」と「Users updated」の件数として表示されます。
エラーが起きた場合は、「Errors, warnings and notices found」の件数が0以外になります。

\subsection{アカウント有効化を促す}

アカウント有効化をいつまでもしない人に有効化を促すメールを送信します。
Welcome E-mailを「アカウント有効化をいつまでもしない人への再送用Welcome E-mail」に切り替えて、管理者としてログインしたまま、\url{https://meeting2021.hogehoge.hoge/wp-admin/?resend_welcomeemail_nologin=1}にアクセスすると、ユーザーの中から一度もログインしていない人を探し出してメールを送信します。
送信後はWelcome E-mailを通常のものに戻しておきます。

\section{大会開会以降}

\subsection{Forum Roleの変更と通知}

まず、Forum RoleがPresenterのユーザーをCommentatorに変更して編集権限を停止します。
ダッシュボード左サイドバーから、「Users→All Users」を選択してユーザーリストを表示します。
「Presenter (X)」(XはPresenterのユーザー数)を押すとPresenterだけが表示されるので、全てのユーザーのチェックボックスにチェックを入れて「Change forum role to...」プルダウンメニューから「Commentator」を選択して「Change」を押します。
これで全員のtopic作成権限が停止されます。

次に、賞の審査員をAdjudicatorに変更します。
これも先程と同様の操作を行います。

変更後、右上のユーザー名から「ユーザー名→Messages→Mass Messaging」を開いて、topicの作成権限を停止したことをAll membersグループ宛に送信して通知します。
また、Adjudicatorグループ宛に賞の審査員向けの投票ページがオープンになったことを通知します。

\subsection{賞の審査締め切り}

ダッシュボード左サイドバーから「Settings→Democracy Poll」を選択します。
「Polls List」に掲載されている投票内容から、締め切るものを選択し、チェックマークのボタンを押します。
これで投票は締め切られ、投票ページに集計結果が表示されます。
集計結果は見られて問題ないので、アクセス制限を廃止します。
ダッシュボード左サイドバーの「Settings→Content Control」を選択し、アクセス制限のタイトルにマウスポインタを重ねると表示される「Trash」ボタンを押して、さらに「Save Changes」を押すことでアクセス制限が無効化されます。
サイドバーのメニューにも制限がかかっているので解除します。
ダッシュボードの左サイドバーから「Appearance→Widgets」を開き、「Sidebar」内の「Navigation Menu: Presentation Award / 発表賞」を展開して「Choose which roles can see this widget」のチェックを全て外し、「Save」を押します。

\end{document}
